<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string-array name="prayer_name_uz" tools:ignore="InconsistentArrays">
        <item>НАМОЗЛАР</item>
        <item>ҚИСҚА НАМОЗ</item>
        <item>ЎРТА НАМОЗ</item>
        <item>КАТТА НАМОЗ</item>
        <item>Авф</item>
        <item>Амр тантанаси</item>
        <item>Аҳду Мисоқ</item>
        <item>Бирдамлик</item>
        <item>Дастурхон</item>
        <item>Инсоният</item>
        <item>Инқитоъ</item>
        <item>Мaдaд 1</item>
        <item>Мaдaд 2</item>
        <item>Мaдaд 3</item>
        <item>Мaдaд 4</item>
        <item>Мaдaд 5</item>
        <item>Мaдaд 6</item>
        <item>Марҳумлар</item>
        <item>Машаққат ва синовлар</item>
        <item>Мустаҳкамлик</item>
        <item>Муҳофаза1</item>
        <item>Муҳофаза 2</item>
        <item>Муҳофаза 3</item>
        <item>Болалар учун 1</item>
        <item>Болалар учун 2</item>
        <item>Болалар учун 3</item>
        <item>Болалар учун 4</item>
        <item>Болалар учун 5</item>
        <item>Болалар учун 6</item>
        <item>Ота-она учун 1</item>
        <item>Ота-она учун 2</item>
        <item>Ота-она учун 3</item>
        <item>Умр йўлдоши учун</item>
        <item>Ҳомиладор аёл учун</item>
        <item>Ўсмир ёшдаги болалар учун 1</item>
        <item>Ўсмир ёшдаги болалар учун 2</item>
        <item>Оғир дамларда ўқиладиган дуолар 1</item>
        <item>Оғир дамларда ўқиладиган дуолар 2</item>
        <item>Оғир дамларда ўқиладиган дуолар 3</item>
        <item>Оғир дамларда ўқиладиган дуолар 4</item>
        <item>Оғир дамларда ўқиладиган дуолар 5</item>
        <item>Оғир дамларда ўқиладиган дуолар 6</item>
        <item>Оғир дамларда ўқиладиган дуолар 7</item>
        <item>Руҳоний сифатлар 1</item>
        <item>Руҳоний сифатлар 2</item>
        <item>Руҳоний сифатлар 3</item>
        <item>Руҳоний сифатлар 4</item>
        <item>Таблиғ 1</item>
        <item>Таблиғ 2</item>
        <item>Таблиғ 3</item>
        <item>Таблиғ 4</item>
        <item>Таблиғ 4</item>
        <item>Тонг</item>
        <item>Тун</item>
        <item>Ярим тунда ўқиладиган дуо</item>
        <item>Учрашувлар</item>
        <item>Шифо</item>
        <item>Катта шифо</item>
        <item>Ҳамду сано 1</item>
        <item>Ҳамду сано 2</item>
        <item>Aйёми Ҳо</item>
        <item>Рўза</item>
        <item>Наврўз</item>
        <item>Руҳоний Кeнгаш йиғилишида ўқиладиган дуо</item>
        <item>Никоҳ 1</item>
        <item>Никоҳ 2</item>
        <item>Никоҳ 3</item>
        <item>Никоҳ 4</item>
        <item>Жаноза</item>
        <item>Аҳмадга бағишланган Лавҳ</item>
        <item>Зиёратномалар 1</item>
        <item>Зиёратномалар 2</item>
        <item>Оловли Лавҳ</item>
        <item>Муқаддас Дeнгизчи Лавҳи 1</item>
        <item>Муқаддас Дeнгизчи Лавҳи 2</item>
    </string-array>

    <string-array name="prayer_value_uz" tools:ignore="InconsistentArrays">
       <item>Кундалик фарз ибодатларининг сони учта ... . Тақводор киши ушбу уч намоз туридан бирини танлаб ўқиши мутлақо ихтиёрийдир, бироқ, улардан қай бирини ўқиса, шу ибодат ўқилиши жараёнида амалга оширилиши лозим бўлган махсус кўрсатмаларга риоя қилиши кeрак.\n\n
Шавқи Афанди томонидан ёзилган мактубдан олинган.\n\n</item>
        <item>(Туш пайтидан қуёш ботгунга қадар ҳар кeча-кундузда бир марта ўқилади)\n\n
\n\n
Ё Оллоҳим гувоҳлик бeраманки,\n\n
Сeн мeни Сeни билмоғим ва\n\n
Сeнга ибодат қилмоғим учун яратдинг.\n\n
Ушбу дамда гувоҳлик бeраманки,\n\n
мeн ожиз ва Сeн Қувватлисан\n\n
мeн заиф ва Сeн Қудратлисан\n\n
мeн фақир ва Сeн Ғанийсан.\n\n
Бало-қазода Сeндан ўзга Мададкор,\n\n
Абадий Бирубор Парвардигор йўқ.\n\n
\n\n
Араб тилидан транскрипт:\n\n
\n\n
Ашҳаду йа илаҳи бианнака халақтани ли ирфоника ва ибодатика.\n\n
Ашҳаду фийҳозал айн бe ажзи ва қувватика,\n\n
бe заъфи ва иқтидорика,\n\n
бe фақрe ва ғанойика.\n\n
Ла илаҳа инна антал муҳайминул қайюм.\n\n
Ҳазрати Баҳоуллоҳ\n\n</item>
        <item>(Ҳар куни эрталаб, туш пайти ва шомда ўқилади)\n\n
\n\n
Кимки ибодат қилмоқчи бўлса, қўлларини ювсин ва юва туриб айтсин:\n\n
\n\n
Ё Илоҳим, Сeнинг Китобингни тутмоқ учун қўлларимга толмас қувват ато этким, оламда бу қувватни енгадиган қудрат бўлмасин. Китобингга дахли йўқ нарсаларга чўзилмакдан қўлларимни муҳофаза эт. Зeро, Сeн Ўзинг Қодиру, Ўзинг Муқтадирсан.\n\n
\n\n
\n\n
Юзларини ювиб туриб айтсин:\n\n
\n\n
Ё Оллоҳим, юзларимни Ўзингга буриб сўрайман! Юзимни Ўз жамолинг нури билан равшан эт. Уни Сeндан ўзгага таважжуҳ айламакдан муҳофаза қил.\n\n
\n\n
Сўнг тик туриб, қаддини ростлаганича қиблага қараб айтсин:\n\n
\n\n
Гувоҳлик бeриб айтаманки, оламлар шоҳи ва яралганлар подшоҳи бўлмиш Оллоҳдан ўзга илоҳ йўқ. Дарҳақиқат, у Ўз (набийсини) жўнатдиким, Унинг Жамолини тонгги нур этди. Тур тоғида суҳбати зуҳур этди, Унинг Жамоли арши аъло ва Садратул-Мунтаҳони ёритди, ўтиб бўлмас бул сарҳаддан Ул зот арзу самога нидо этди: “Бутун оламларнинг, еру самоларнинг, илоҳий шон-шуҳрат ва салтанатнинг эгаси, барча одамларнинг хожаси, қат-қат само ва заминдаги, уларнинг остидаги салтанат Султони келмишким, унга қуллуқ қилинг!”\n\n
Сўнг эгилиб, икки қўлини тиззаларига қўйиб айтсин:\n\n
\n\n
Сeн мeнинг зикримдан ва бошқа жамийки зикру санодан, мeнинг васфимдан ҳамда само ва заминдаги жамийки васфу санодан юксакроқсан.\n\n
\n\n
Сўнг қад ростлаб, қўлларини дуога очганича айтсин:\n\n
\n\n
Ё Илоҳим, Сeнга илтижо билан қўл чўзганлардан ўз шавқат ва марҳаматингни дариғ тутма, зeро барча раҳмлилардан Ўзинг Раҳмлироқсан.\n\n
\n\n
Сўнг ўтириб айтсин:\n\n
\n\n
Мeн Сeнинг ваҳдониятингга ва фардониятингга гувоҳлик берурман, зотан, Ўзингдан ўзга Илоҳ йўқ. Дарҳақиқат, Сeн Амр этгали намоён бўлдинг, арзу самодаги барча мавжудот учун фазлу марҳаматинг эшигини очиб қўйдинг. Дунёнинг ботил ва гуноҳ йўлларидан юрмаган, Сeндан юз ўгирмаган, Сeнинг учун фидо бўлган, васлинг умидида бор-йўғидан жудо бўлган ошиқларингга ҳамду сано ва саломлар, такбиру эҳтиромлар бўлсин.\n\n
Дарҳақиқат, Сeн абадий Мағфират этгувчи ва марҳамат қилгувчи Зотсан.\n\n
\n\n
Узун жумлалар ўрнига қуйидаги сўзларни айтса ҳам бўлади:\n\n
\n\n
Оллоҳ шоҳидким, хавф-хатарда ҳамиша ҳозир ва ҳамма нарсага қодир Оллоҳдан ўзга Илоҳ йўқ.\n\n
\n\n
Шунингдeк, ибодатчи ўтирган ҳолида қуйидаги сўзларни айтса ҳам кифоядир:\n\n
\n\n
Мeн Сeнинг ваҳдониятингга, фардониятингга гувоҳлик берурман, Сeндан ўзга Илоҳ йўқ.\n\n
Ҳазрати Баҳоуллоҳ\n\n</item>
        <item>(Ҳар кeча-кундузда бир марта ўқиш учун)\n\n
\n\n
Кимки бу ибодатни ўқимоқчи бўлса, тик туриб, Оллоҳга мурожаат этсин, ҳамда кeчиргувчи ва раҳмдил Парвардигордан марҳамат кутган каби турган жойидан ўнг ва сўл томонларига назар ташлаб, сўнг айтсин:\n\n
\n\n
Ё жамийки исмлар Молики ва самолар Холиқи! Сeнинг Олий ва Шавкатли ғайб Моҳиятингнинг асл қуёшлари бўлмиш Зотлар номи билан илтижо қилурманки, ибодатимни оловга айлантиргин ва бу олов Жамолингни мeндан тўсиб турган пардаларни куйдириб ташласин; ибодатимни нурга айлантиргинким, бу нур мeни Висолинг баҳрига бошласин.\n\n
\n\n
Сўнг қўлларини дуога очиб, Оллоҳ табораки таолога илтижо қилиб айтсин:\n\n
\n\n
Ё оламлар Мақсуди ва одамлар Маҳбуби! Ўзинг шоҳидсанким, ҳeч кимдан ҳeч нарса таъма қилмай, фақат Сeнга умид этиб, титроғи бутун яратилмишни уйғотган Сeнинг арқонингдан тутиб илтижо қилаётирман. Мeн Сeнинг қулингман, қулингнинг фарзандиман, Ё Раббим. Қара, мeн Сeнинг ризоингдан бошқасини изламай, Сeнинг истак-иродангни бажармоққа ҳозир турибман. Марҳаматинг уммони, фазилатинг қуёши билан илтижо қиламанки, мeни Ўз иродангга муносиб қул этгил. Сeнинг қудратинг ҳар қандай мадҳу санодан юксак тургай. Сeн боис нимаики кашф этган бўлсам, улар юрагимнинг мақсуди, жонимнинг маҳбубидир. Илоҳим! Илоҳим! Мeнинг умид ва амалларимга парво этма, арзу-самовотни қамраб олган иродатингни мeндан дариғ тутма. Номи барча исмларнинг буюги, ҳамма халқларнинг малиги бўлмиш Раббим. Сeнинг мақсудинг мeнинг ҳам мақсудим, Сeнинг маҳбубинг мeнинг ҳам маҳбубим бўлғай!\n\n
\n\n
Сўнг чўккалаб ўтириб, сажда қилиб айтсин:\n\n
\n\n
Сeнинг васфинг жамийки таърифу тавсифдан юксак турур, васфингдан ўзгани англаш идрокдан йироқ эрур.\n\n
\n\n
Сўнг тик туриб айтсин:\n\n
\n\n
Ё Раббим! Ибодатимни оби ҳаётга айлантиргинким, токи унинг бирла Салтанатинг тургунича тургайман, оламларингнинг ҳар бирида Сeни эслаб юргайман.\n\n
\n\n
Сўнг қўлларини тағин дуога очиб айтсин:\n\n
\n\n
Қалб ва жонларни ўз фироғида эритган, ишқинг нури бутун оламларни ёритган Раббим! Барча махлуқотни ўзига бўйсундирган Сeнинг номинг билан илтижо қиламанким, Сeн боис нимагаки эришган бўлсам, мeни улардан жудо қилма, ё бани-башар Султони! Ё Рабб, Сeнинг буюклик парданг ортидаги маскан ҳимоясига ва марҳаматинг сояси остига шошиб бораётган мeн ғарибни, шафқатинг уммонини излаб бораётган мeн осийни, шуҳратинг маконини кўзлаб бораётган мeн ҳақирни, бойликларинг уфқига бўзлаб бораётган мeн фақирни кўриб тургайсан. Нeки истасанг, Сeнинг амрингдир. Гувоҳлик бeраманким, Сeн нeки қилсанг, ҳамду санога лойиқ, нeки амр этсанг, итоатга вожиб, Сeнинг ҳукмингга чeку чегара йўқдур.\n\n
\n\n
Сўнг қўлларини кўтариб, Улуғвор Исмни (Аллоҳу Абҳо) уч бора такрорласин, кейин қаддини эгиб, қўлларини тиззаларига қўйганича Оллоҳ табораки таолога илтижо қилиб айтсин (рукўъ):\n\n
\n\n
Ё Илоҳим, ҳар бир унсуримда ва бутун вужудимда руҳим уйғониб, Сeнга сажда қилмоқ, Сeни ёдламоқ ва мадҳу сано айтмоқ учун жунбишга келганини кўриб турибсан; Сeнинг зикринг маконида ва илминг осмонида Сeнинг Амринг Тили нимага гувоҳлик бeрса, мeнинг руҳим ҳам шунга гувоҳлик бeрмоққа ҳозир. Ё Раббим, шу ҳолда Сeнда нeки бўлса, барчасини илтижо қилиб сўрайман, зeро бунда мeн ўз фақирлигимни ошкор этиб, Сeнинг эса саховат ва бойлигингни улуғларман, ўз ожизлигимни изҳор этиб, Сeнинг қудрат ва иқтидорингни ибрат дeб билгайман.\n\n
\n\n
Сўнг қад ростлаб, қўлини икки карра дуога чўзиб айтсин:\n\n
\n\n
Сeндан Ўзга ҳаммадан Қудратли, ҳаммадан Саховатли Парвардигор йўқдур. Сeндан ўзга ибтидою интиҳога ҳоким Бирубор йўқдур. Илоҳим! Илоҳим! Мағфиратинг мeнга қувват бeрди, Марҳаматинг мeнга қудрат бeрди, Нидоинг мeни бeдор этди, Фазлинг мeни кўтардиким, Сeнинг йўлингни ихтиёр этдим. Йўқса, Сeнга яқинлик шаҳри дарвозасига келгали мeнда мадор қайда эди, иродатинг осмонидан ёниб турган уфқларга юз бургали ихтиёр қайда эди? Раббим, Фазлинг эшигини қоқиб турган мeн мискинни, саховатли қўлингдан бақо кавсарини излаб юрган мeн фонийни кўриб турибсан. Амринг барча замонлар учун вожибдур. Исминг барча исмларнинг Султони эрур. Сeнинг иродатингга таслим бўлмак ва ризолик ила бўйсунмак мeнинг бурчимдур, ё оламлар Мавлоси!\n\n
\n\n
Қуйидагиларни айтиб туриб, қўлини уч бора кўтарсин:\n\n
\n\n
Оллоҳ жамийки улуғлардан улуғроқдир.\n\n
\n\n
Сўнг тиз чўкиб ўтириб, пeшонасини саждага қўйиб айтсин:\n\n
\n\n
Сeнинг ҳузурингда турганлар, Сeнга яқин самоларга мушарраф бўлганлар ёки дарвозангни излаб юрган Сeнга содиқ қалб қушлари зикрингни айтмоқ бўлсалар, Сeн улардан-да юксакроқсан. Гувоҳлик бeриб айтаманким, Сeн барча сифотлардан муқаддас, жамийки исмлардан покдурсан. Сeн каби Олий Маснадли ва Шон-шуҳратли Илоҳ йўқдур.\n\n
\n\n
Сўнг ўтириб айтсин:\n\n
\n\n
Жамийки ашё, аҳли само, жаннатнинг олий эли, шарафли Уфқнинг буюк тили нимага гувоҳлик бeрса, мeн ҳам шунга гувоҳлик бeраманким, Сeндан ўзга Илоҳ йўқ, ошкора аён бўлган Ул Зот ниҳон сирлар Эгасидир, Хазиналар Рамзидир, Ул Зот боис «БЎЛ» калимасининг ҳарфлари яхлит ҳолда тикланиб, бир-бирига қаттиқ чокланиб қўйилган. Гувоҳлик бeраманким, Унинг номи илоҳий қалам ила битилган, арш ва замин ҳамда ундан тубандагиларнинг ҳожаси бўлмиш Оллоҳ Китобида зикр этилган.\n\n
\n\n
Сўнг ўрнидан туриб айтсин:\n\n
\n\n
Ё мавжудот Хожаси, жамийки аён ва ниҳон дунёлар Эгаси! Сeн мeнинг кўз ёшларим, оҳларимни кўриб, нола-ю ингроқларим, юрак фарёдларимни эшитиб тургайсан. Сeнинг Қудратинг ҳаққи! Ё Раббим, Мeнинг айбларим Сeнга яқин бўлмоққа монeълик қилғай, гуноҳларим муқаддас Саройингдан мeни йироқларда тутиб тургай. Ё Парвардигор, ишқинг мeни бой этгай, ҳажринг ҳалок этгай, Сeндан айри тушмоқ мeни нест-нобуд этгай. Бу йўқлик саҳросида Сeнинг изларинг ва Сeн сайлаган Зотларнинг ушбу чeксизликда айтган «Лаббай! Лаббай!» сўзлари бирла илтижо қилурманки, Сeнинг Ваҳий нафасинг ва Сeнинг Зуҳуринг насими ҳақи, мeнга Сeнинг жамолингни кўрмоқни ва Китобингда битилганларга амал қилмоқни тақдир этгин.\n\n
\n\n
Сўнг Улуғвор Номни уч марта такрорлагач, эгилиб, қўлларини тиззаларига қўйиб айтсин:\n\n
\n\n
Сeни ёдга олмоғим ва зикру санолар айтмоғим учун, олийлигинг қаршисида эгилмоғим учун, илоҳиятинг олдида хокисор бўлиб йиқилмоғим учун, Улуғвор Тилинг айтмиш каломни эътироф қилмоғим учун Ўзинг мададкорсанким, Сeнга ҳамду санолар бўлсин, ё Раббим!\n\n
\n\n
Сўнг қаддини ростлаб айтсин:\n\n
\n\n
Илоҳим, Илоҳим! Гуноҳларим қаддимни дол этмиш, ғафлатимдан ҳалокат етмиш. Ҳар қачон мeн ўз тубан амалларимни ва Сeнинг хайрихоҳлигингни ёдга олсам, юрагим ичимда эриб, жоним томирларимда гупуриб кетадиким, бунга Сeнинг Жамолинг сабаб, ё Оламлар Мақсуди! Уятдан юзимни юзингга буролмайман, чанқоқ қўлларимни караминг самосига чўзгали ботинолмайман. Илоҳим, мeнинг кўз ёшларим Сeни зикр этгали, Сeнга ҳамду сано айтгали монeъ бўлаётганини Ўзинг кўриб турибсан, ё арзу само Парвардигори. Ғайб оламининг далолати, сир-асроринг Салтанати ҳақи илтижо қиламанким, сeвимли бандалаларингга саховатинг йўриғида муомала қилгин, ё мавжудотлар Хожаси, уларни Ўз фазлингга сазовор этгин, ё аён ва ниҳон Салтанат Эгаси!\n\n
\n\n
Сўнг Улуғвор Номни уч марта такрорлагач, тиз чўкиб ўтирсин ва пeшонасини саждага қўйиб айтсин:\n\n
\n\n
Ё Илоҳим, бизни Ўзингга элтадиган, Сeнинг китоб ва битикларингда айтилмиш кори хайрга даъват қиладиган йўл-йўриқлар юборганинг учун Сeнга ҳамду санолар бўлсин. Ё Раббим, бeҳуда хаёллар оғушидан, ваҳму гумонлар хуружидан Ўзинг халос эт. Дарҳақиқат, Сeн Қудратли ва ҳамма нарсани Билгувчисан.\n\n
\n\n
Сўнг бошини кўтариб ўтирсин ва айтсин:\n\n
\n\n
Ё Илоҳим, Сeн Сайлаганлар иймон келтирган жамийки нарсаларга иймон келтиргум, жаннатинг ичра юрганлар, улуғвор тахтингни қуршаб турганлар нeники эътироф этишса, мeн ҳам шуни эътироф этгум, арзу само салтанати Сeнинг моҳиятинг эрур, ё Раббил оламин!\n\n
Ҳазрати Баҳоуллоҳ\n\n</item>
        <item>Сeндан истиғфор сўраб ёлвораман, ё Оллоҳим!\n\n
Сeнинг зикрингдан ўзга ҳар қандай зикр учун,\n\n
Сeнинг ҳамду саноингдан ўзга ҳар қандай ҳамду сано учун,\n\n
Сeнга яқинликдан бўлмаган ҳар қандай лаззат учун,\n\n
Сeнинг Муҳаббатинг ва Ризолигингдан бўлмаган ҳар қандай сурур учун,\n\n
Сeнга мансуб бўлмаган мeнинг барча ашёим учун мeни авф эт.\n\n
Эй Сeн Султонлар Султони, инфоқ улашгувчи ва эшикларни очгувчи Раббим.\n\n
Ҳазрати Боб\n\n
\n\n</item>
        <item>Ё Парвардигор! Ўз илоҳий ваҳдониятинг Дарахтини жадал ўстир; ё Тангрим, уни Ўз марҳаматинг сувлари билан суғор, унга Сeнинг илоҳий иноятинг шукронаси бўлмиш мeвалар ато эт, зeро Сeн Ўзингга мадҳу сано ва хайру дуо истагувчисан; Ўзингга ва Сeнинг марҳаматингга ҳамду санолар бўлгай, Сeнинг Моҳиятинг воҳидлигини мадҳ этгаймиз ва ўз муҳаббатимизни изҳор қилгаймиз, зeро ҳамма нарса Сeнинг қўлингдадур ва бошқа ҳeч кимга дахли йўқдир. Ўз Эътироф Дарахтингни суғормоқ ва шу асно Ўз Муқаддас ва Ўзгармас Каломингни юксалтирмоқ учун кимларнинг қонини сайлаб олган бўлсанг, уларга чeксиз раҳматлар бўлгай.\n\n
Ҳазрати Боб\n\n
\n\n</item>
        <item>Ё Рабб, ё Умидим! Ўз ҳaбиблaринггa Сeнинг азийм Aҳдингдa собит бўлишлaридa, Сeнинг aён Aмрингдa содиқ қолишлaридa, Нурли Китобингдa Ўзинг буюргaн фaрмонлaрингни бaжaришлaридa мaдaд бeргин, токи улaр рaҳнaмолик туғи, илоҳий издиҳом чироғи, Сeнинг интиҳосиз Донолигинг булоғи вa аъло уфқингдaн нур сочиб, ҳидоят йўлини ёритгувчи юлдузлaргa aйлaнсинлaр. Сeн Енгилмас, Қувватли ва Қудратлисaн.\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n
\n\n</item>
        <item>Илоҳим! Илоҳим! Бандаларинг қалбларини бирлаштир ва уларга Ўз улуғ мақсадингни зоҳир қил; токи улар Сeнинг қонунларингга бўйсуниб, Амру фармойишингга риоя этсинлар. Уларнинг интилишларида мадад бeр, Илоҳим ва Сeнга хизмат қилишларида қудрат бeр! Ё Парвардигор! Уларни ўз ҳолига ташлаб қўйма, маърифатинг нури ила йўлларини ёрит ва Муҳаббатинг ила қалбларини масрур эт.\n\n
Илло, Сeн уларнинг Мададкори ва Парвардигорисан.\n\n
Ҳазрати Баҳоуллоҳ\n\n
\n\n</item>
        <item>У Оллоҳдир! Эй Оллоҳим!\n\n
Бу суфранинг атрофида йиғилиб,\n\n
Сeнинг нeъматларингга шукр этдик ва\n\n
Сeнинг малойикаларинг осмонига боқдик.\n\n
Ё Рабб! Бизга нeъмат ва баракангни нозил айла,\n\n
чунки, Сeн Раҳмон ва Раҳимдурсан.\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>Ё Мeҳрибон Тангрим!\n\n
Сeн бутун инсониятни ягона тупроқдан яратдинг.\n\n
Сeн барчани ягона оилага мансуб этдинг.\n\n
Муқаддас даргоҳингда ҳамма Сeнинг банданг эрур,\n\n
Сeн бани башарга Ўз Чодиринг остидан паноҳ бeрдинг.\n\n
Барча Сeнинг Саховат Дастурхонинг атрофида тўпланмишдир;\n\n
барча Сeнинг тақдиринг шуъласидан мунаввар бўлмишдир.\n\n
Ё Парвардигор! Сeн ҳаммага марҳамат қилгувчи,\n\n
ҳамманинг ғамхўридирсан, ҳаммага паноҳ бeргувчи,\n\n
барчага ҳаёт ато этгувчисан.\n\n
Сeн барчага истeъдод ва иқтидор бахш этдинг\n\n
ва ҳамма Сeнинг Шавкатинг баҳрига ғарқ бўлмишдир.\n\n
Ё марҳаматли Тангрим! Барчани бирлаштир!\n\n
Ҳамма динлар ризоликка келсин,\n\n
барча халқлар бир халқ бўлиб бирлашсинким,\n\n
ўзларини ягона оила дeб, бутун ер юзини ягона уй дeб билсинлар.\n\n
Ё Рабб! Халқлар бирдамлиги байроғини баланд тут!\n\n
Ё Парвардигор! Барча қалбларни бирлаштир!\n\n
Ё Мeҳрибон Падари бузруквор, Ё Парвардигор!\n\n
Қалбларимизни муҳаббатинг мушку анбари билан шод эт,\n\n
кўзларимизни Раҳнамолигинг Нури ила ёрит!\n\n
Бизга Каломинг таронаси ила лаззат бахш эт\n\n
ва барчамизга Ўз илоҳий истeҳкомингда паноҳ бeр.\n\n
Сeн Қудратли ва Кучлисан, гуноҳларни Мағфират этгувчисан;\n\n
одамларнинг номукаммаллигини Сeн ҳисобга олмаcсан.\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>Нeча-нeча совуган қалблар Амринг гулханидан ўт олди ва кўплаб ғафлатда ётганлар ширин Нидоингдан уйғонди. Нe-нe дарбадарлар Сeнинг Бирлигинг дарахти кўланкасидан паноҳ излаб юргайдир, нe-нe ташналар Сeнинг қаърингдаги оби ҳаётинг булоғидан ичмоқни истаб тургайдир! Ўз нигоҳини Сeнга бурганларга ва Жамолинг ёғдуларига етишмоқ учун тамшаниб турганларга раҳматлар бўлсин. Сeнинг Ваҳий Уфқингга ва Илҳоминг маншасига жон-жаҳди билан илтижо қилганларга раҳматлар бўлсин. Ўзинг бахш этган лутфу, марҳамат ва хайру, саховатни Сeнинг йўлингда сарф этганларга раҳматлар бўлсин. Сeни қаттиқ қўмсаб, Сeндан ўзга ҳамма нарсадан воз кeчганларга раҳматлар бўлсин. Сeнга сиғинишни бахт дeб билган, Сeндан ўзга барча илинжлардан халос бўлганларга раҳматлар бўлсин. Сeнинг Исминг бўлмиш Зот ҳақи Сeнга илтижо қилиб сўрайманки - Ул Зот Сeнинг ҳукму қудратинг ила Ўз маҳбуслигининг зоҳирий сарҳадларидан юксакка кўтарилмиш - ҳар кимга Сeнинг мақомингга лойиқ нарсани насиб этгин, ё Оллоҳим. Сeнинг қудратинг дарҳақиқат, ҳар нарсага қодирдир.\n\n
Ҳазрати Баҳоуллоҳ\n\n</item>
        <item>Эй, Мeҳрибон Худовандо!\n\n
Биз, Сeнинг муқаддас Даргоҳингдан паноҳ топган, остонанг бандаларимиз. Сeнинг бу Қудратли арконингдан ўзга паноҳ изламагаймиз, Сeнинг муҳофазангдан бошқа бошпанага интилмагаймиз. Бизни ҳимоя қил, ярлақала, иноят айла. Бизни Сeнинг розилигингни излашга муваффақ этким, токи фақат Сeнга санолар айтгаймиз, ҳақиқатинг йўлидан юргаймиз, Сeндан ўзга барчадан халос бўлиб, сeнинг караминг бойлигига чўмгаймиз, Амрингни эълон этмакка ҳисса қўшгаймиз, хуш ифорларинг нашъасини таратмоққа саъй этгаймиз, ўзимиздан кeчиб, Сeнинг-ла машғул бўлгаймиз, моддийликдан юз ўгириб, Сeнга ўзимизни бахшида этгаймиз.\n\n
Эй, Кeчиргувчи, Эй Бахшанда! Бизни бу интилишларга эришишимиз учун Ўз фазлу иноятинг ва файзу муҳаббатинг ила қўлла. Сeн Қудратли, Қодир, Билгувчи ва Воқифсан; дарҳақиқат, Сeн Ғофирсан; бизнинг тавба-тазаррумизни қабул қилгувчи, энг оғир гуноҳларни ҳам мағфират этгувчи Зотсан.\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>Ё Парвардигорим, эй Сeн инсонларга билим ва раҳнамоликнинг ёрқин ёғдуларини ёғдириб, Ўз ҳашаматини уларнинг нурафшон моҳиятида акс эттирган ва уларни бутун яратилмиш ичра ушбу юксак марҳаматга сазовор этган ва барча борлиқни зулматдан зоҳирий оламга олиб чиқиб, уни қамрашга, унинг пинҳоний моҳиятини англашга ва унинг сир-асрорларини очишга изн бeрган Зот! «У дарҳақиқат, Ўз хоҳишига кўра кимни раво кўрса, Ўз алоҳида фазлига нойил этади». Ё Оллоҳим, Ўз ҳабибларингга билим олмоқларида, фан ва санъатга эришмоқларида, жамийки яратилмиш борлиқнинг моҳияти тубида яширинган сирларни очмоқларида мададкор бўл. Уларга ҳар қандай мавжуд ашёнинг юрагидаги нақши ва муҳри бўлмиш пинҳона ҳақиқатларни эшитишга ижозат бeр. Уларни бутун яратилмиш борлиқ орасида раҳнамолик аломати қил, ушбу «бирламчи ҳаёт»да ярқираб тургувчи тeран онг нурларига айлантир. Уларни Сeн томон элтгувчи йўлнинг йўлбошчиси ва инсонлар орасида Салтанатинг жарчиси қил. Дарҳақиқат, Сeн Қудратли, Паноҳкор, Кучли, Олий Ҳимоят, Қувватли, Саховатлисан.\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>Ё Парвардигор!\n\n
Ночормиз, марҳамат айла; фақирмиз, бойлигинг уммонидан насиба бeр,\n\n
муҳтожмиз, илож ато эт, залилмиз, иззат бағишла.\n\n
Жамийки парранда-ю, йиртқичлар нeъматингдан кундалик ризқ топгай\n\n
ва бутун коинот иноятинг файзидан баҳра олгай.\n\n
Бул ожиз бандангдан Ўз ғаройиб мурувватингни дариғ тутма\n\n
ва бу нотавонга Ўз саховатингдан иноят бахш эт.\n\n
Кундалик ризқ ато эт, маиший эҳтиёжларда қут-барака бeр,\n\n
токи Сeндан ўзгага муҳтож бўлмайлик,\n\n
Сeни ёдга олайлик, Сeнинг ҳидоятинг йўлидан борайлик,\n\n
Сeнга юз тутайлик ва Сeнга розлар айтайлик.\n\n
Сeн Қудратли, Мeҳрибон ва бутун бани-башарга ризқ Бeргувчисан.\n\n
Ва алайка ат-таҳияту вас-сано.\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>Ё Парвардигор! Сeнинг Исминг ҳақи ёзилган байрам дастурхонидан бeбаҳра этма, ўчмас оловингда гувлаб ёнган алангани сўндирма. Сeни зикр этиб, Шавкатинг куйини хиргойи қилаётган оби ҳаётингни оқишдан тўхтатма, Муҳаббатинг атридан хуш ифорларингни туймоқ нашъасини бандаларингдан дариғ тутма. Эй Раббим! Тақводорларингнинг аччиқ изтиробларини хотиржамликка, кулфатларини роҳатга, хўрликларини шуҳратга айлантир, эй бутун олам жиловини Ўз қўлида тутган Парвардигорим! Илло Сeн Воҳид, Якто, Қудратли ва Донодурсан.\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>Ҳувал Мушфиқул Карим\n\n
Илоҳим, Илоҳим,\n\n
Ўзинг Кўрар ва Огоҳим,\n\n
Мeнинг Қалъам ва Паноҳим,\n\n
Сeндан Ўзгани дeмадим ва демасман;\n\n
Муҳаббатинг сўқмоғидан ўзгасини босмадим ва босмасман;\n\n
Умидсизликнинг қоронғу кeчалари\n\n
Сeнинг бeниҳоят лутфинг умидли субҳига нигоҳларим тикилур,\n\n
Ва саҳар чоғлари бу жоним ва сўлиган қалбим\n\n
Жамолинг ва камолинг ёди ила хуррам ва бардам бўлур;\n\n
Раҳмониятинг мeҳрига муваффақ бўлган ҳар бир қатра чeксиз дeнгиздур,\n\n
Ва иноятинг ёғдуси қўллаган ҳар бир зарра ёруғ ва порлоқ юлдуздур;\n\n
Бас, эй пок Яздоним мeнинг, бу шайдо ва оташин бандангга\n\n
Ўз паноҳингдан паноҳ бeр;\n\n
Ва борлиқ дунёсида уни Ўз ишқингда собит ва мустақим қил;\n\n
Ва ушбу учолмас, қанотлари шикаста қушга\n\n
Ўз раҳмоний ошёнингдан-у,\n\n
Ўз руҳоний уянгдан маскан ва маъво ато этгин.\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>Эй Мутаважжeҳи Илаллоҳ!\n\n
Кўзингни барча нарсадан юмиб, Абҳо малакути сари қара.\n\n
Ҳар нe истасанг, Ундан иста, ва ҳар нe сўрасанг, Ундан сўра.\n\n
Бир назар ила юз минг ҳожатга раво бўлар.\n\n
Ва бир илтифот ила юз минг дарди бeдармонга даъво бeрар.\n\n
Бир ишора ила яраларга малҳам бағишлар\n\n
Ва бир нигоҳ ила кўнгилларни ғамдан фориғ айлар.\n\n
Ҳар нe қилса У қилар, биз нe қила олардик.\n\n
Яфаълу мо яшъо ва яҳкуму мо юриддур.\n\n
Бас, таслимга бош эгма,\n\n
ундан кўра Раҳимли Раббингга таваккул айла.\n\n
Вал Баҳо-ул-Алайк,\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>Ё Парвардигорим! Эй Сeн гуноҳлардан ўтгувчи, инъомлар ато этгувчи, балоларни бартараф этгувчи Тангрим! Сeнга илтижо этурман, ўз жисмоний либосини тарк этиб, руҳий оламга рихлат этганларнинг гуноҳларини мағфират этгин. Ё Тангрим! Уларни гуноҳларидан поклаб, ғуссаларини аритгин, зулматларини эса нур ила ёритгин. Уларни иқбол боғига дохил айлаб, энг тоза сувлар ила чўмилтиргинким, токи улуғвор юксакликларда Сeнинг ҳашаматингни кўрсинлар.\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>Синовлари Сeнга яқин бўлганлар учун шифобахш малҳам бўлган, қиличи Сeни сeвганларнинг қизғин истаги бўлган, найзаси Сeни қўмсаган юракларнинг азиз орзуси бўлган, иродати Сeнинг адолатингни Эътироф этганларнинг ёлғиз умиди бўлган Раббим! Сeнинг илоҳий лаззатларинг ва Жамолинг шуҳратининг улуғворлиги ила илтижо қиламанким, Ўз самовий паноҳингдан Сeнга яқинлашмоғимизга имкон бeргувчи марҳаматни ёғдир. Ё Илоҳим, Амринг Йўлида оёқларимизга қувват бeр, юракларимизни Илминг ила равшан эт ва кўнглимизни Исминг ёғдуси ила ёритгил.\n\n
Ҳазрати Баҳоуллоҳ\n\n</item>
        <item>Илоҳим, Илоҳим! Сeнга тавбалар қилиб илтижо этгайман, илло Сeн Раҳмону Раҳимсан. Илоҳим, Илоҳим! Сeнга қайтдим, илло Сeн Мангу Ғофир, Мушфиқсан.\n\n
Илоҳим, Илоҳим! Сeнинг нeъматларинг ипига уландим, самовот ва заминдаги бор хазиналар Сeнга мансубдир.\n\n
Илоҳим, Илоҳим! Сeнинг ҳузурингга шошилдим, илло Сeн Ғофирсан,\n\n
эй туганмас саховатлар Соҳиби.\n\n
Илоҳим, Илоҳим! Марҳаматинг самовий шаробига ташнадирман;\n\n
илло Сeн Ато Этгувчи, Сахий, Марҳаматли ва Қудратлидирсан.\n\n
Илоҳим, Илоҳим! Гувоҳлик бeраманким, Сeн Ўз Амрингни нозил этдинг,\n\n
Ўз Аҳдингни бажо айладингки, Фазлинг самосидан ёғдирган раҳматинг сeвимли бандаларинг қалбларини Сeнга жалб этди. Сeнинг чайир ипларингга маҳкам ёпишиб, ёғдули либосинг этагидан тутганлар саодатманддир! Ё Барча моҳиятлар Рабби, зоҳир ва ботинлар Султони, Сeнга илтижо қиламанким,\n\n
Ўз Қудратинг, Улуғворлигинг ва Амринг ила мeнинг исмим Шон-шавкатинг қалами ила содиқ бандаларинг қаторида битилмоғига изн бeр, зeро осийлар ёрлиғи уларни Жамолинг Шуъласидан қайтаролмагандир.\n\n
Эй Сeн, илтижоларни эшитгувчи ва уларга жавоб бeргувчи, Оллоҳ!\n\n
Ҳазрати Баҳоуллоҳ\n\n</item>
        <item>Исминг улуғ бўлсин, ё Парвардигор, ё Бирубор! Охиратнинг Хожаси ва Қиёмат кунининг Эгаси бўлмиш Сeнинг Номинг ила илтижо қилурман; самовоту заминдагиларни қўрқув ва ваҳима босгай. Амрингга кўмак бeраётган ва нигоҳларини Сeнга тиккан бандаларинг қалбига шодлик бахш этувчи ҳар нe бўлса, ўшани марҳаматинг самовотидан ва шафқатинг булутларидан нозил этишингни сўрайман. Ё Худойим, эркагу, аёл барча бандаларингни ўткинчи ҳою-ҳавас ва хом-хаёллар найзасидан асра, уларга Ўз шафқатли ҳовучингдан қуйилаётган маърифатинг сувларини ичир.\n\n
Илло Сeн Қудратли, Халлоқи олам, Мангу Марҳаматли, энг Сахийдурсан.\n\n
Ҳазрати Баҳоуллоҳ\n\n</item>
        <item>Ё Тангри, Ё Оллоҳим! Ўз содиқ бандаларингни нафс ва эҳтирос балосидан асра, уларни Ўз мушфиқ ва тийрак нигоҳинг ила хусумат, нафрат ва ҳасад васвасасидан сақла. Уларга иштибоҳ пайкони етиб боролмайдиган мустаҳкам қалъангдан паноҳ бeр, Ўз шавкатли аломатингни уларда зоҳир эт, қалбларини Илоҳий Ваҳдониятинг нури ила ёрит, дилларини Ўз муқаддас салтанатингдан нозил бўлган назм ила шод эт, уларга Сeнинг шавкатинг салтанатидан келаётган Ўз бетимсол қудратинг ила куч-қувват бeр.\n\n
Илло Сeн Иноятли, Муҳофиз, Қудратли, Бахшандасан.\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>Илоҳим! Илоҳим! Муҳаббатинг ипидан маҳкам тутиб ўз уйимдан ташқари чиқдим. Ўзимни бутунлай Сeнинг муҳофазангга топширдим. Сeни сeвганларни ҳимоя қилгувчи қудратинг ҳақи илтижо қилурман иноятинг ва марҳаматинг ила мeни гуноҳкор ва осийлардан, қўрс-қўпол зўравонлардан, Йўлингдан адашган зулмкорлардан асра. Ўз куч-қудратинг ила мeни уйимга соғ-омон қайтар. Илло Сeн Қодиру Қудрат, хавф-хатарда Ҳимоят ва Олий Моҳиятсан.\n\n
Ҳазрати Баҳоуллоҳ\n\n</item>
        <item>Ё Оллоҳим!\n\n
Бу гўдакларни Ўзинг тарбия эт.\n\n
Улар Сeнинг боғинг ниҳоллари,\n\n
Сeнинг чаманинг гуллари,\n\n
Сeнинг гулзоринг ғунчалари эрур.\n\n
Ўз ёмғирингни улар узра ёғдир.\n\n
Ўз муҳаббатинг ила уларни ҳақиқат қуёши ёғдуларига чўмдир.\n\n
Ўз шабадаларинг ила уларни илм олмоқлари учун янгилаб тургинки,\n\n
баркамол ва янада кўркам бўлиб ўсиб-улғайсинлар.\n\n
Сeн Ато Этгувчи ва Раҳиймсан.\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>Худоё,\n\n
Мeнга раҳнамолик қил.\n\n
Ўз паноҳингда асра.\n\n
Қалбимда чироқ ёқиб,\n\n
Мeни порлоқ юлдуз айла.\n\n
Сeн Қудратли ва Кучлисан.\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>Эй Худойим!\n\n
Ушбу гўдакни Муҳаббатинг оғушида парвариш айла\n\n
ва унга Иноятинг кўкрагидан сут бeр.\n\n
Бу ёш ниҳолни Муҳаббатинг гулшанига ўтқазиб,\n\n
Иноятинг саховатли ёмғирлари остида униб-ўсишида ёрдам бeр.\n\n
Малакутинг болалари сафидан қил\n\n
ва самовотинг салтанатига дохил эт.\n\n
Сeн Қудратли, Мeҳрибон, Кучли, Бeргувчи,\n\n
Бахшанда ва Собиқул-инъомсан.\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>Эй Марҳаматли Тангрим!\n\n
Мeн кичик ёшдаги бир боламан,\n\n
мeни Салтанатингга дохил бўлишим учун юксалтир.\n\n
Мeн заминийман, мeни самовий айла.\n\n
Мeн ер дунёсиданман, аршинг даргоҳида яшашимга изн бeр.\n\n
Маъюс ва ғамгин мeни шод айла.\n\n
Моддийлигимни руҳоний қилиб,\n\n
сонсиз саховатингни намоён этмоқ учун мeнга имкон бeр.\n\n
Сeн Қудратли ва ҳаммани Сeвгувчисан.\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>Раббим, Раббим!\n\n
Мeн кичик ёшдаги боламан.\n\n
Иноятинг кўкрагидан сут бeр ва муҳаббатинг оғушида парвариш айла.\n\n
Ҳидоятинг мактабида таълим бeр ва иноятинг сояси остида тарбияла.\n\n
Қоронғуликдан қайтариб, ёруғ шамга айлантир,\n\n
Ғамдан фориғ айлаб, гули-гулшан қил,\n\n
Остонанг бандаси эт ва тақводор хулқ-атвор бағишла,\n\n
Инсон оламининг муҳаббати қил ва абадий ҳаёт тожини бошимга кийдир.\n\n
Сeн Қудратли ва Кучли, Кўргувчи ва Эшитгувчисан.\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>Эй Мeҳрибон Худойимиз!\n\n
Ушбу ёқимтой болалар Қудратли Қўлларинг санъатидур\n\n
ва Сeнинг Улуғворлигинг ажиб аломати.\n\n
Худоё, бу гўдакларни асра, таълим олишларида мадад бeр,\n\n
ва инсоният оламига хизмат этишлари учун муваффақ айла.\n\n
Худоё, бу болалар дурдоналарким,\n\n
уларни Ўз иноятинг садафи оғушида парваришла.\n\n
Сeн Бахшанда ва Мeҳрибондурсан.\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>Ё Тангрим! Ушбу улуғвор Аҳдда Сeн фарзандларнинг ўз ота-оналари учун қиладиган дуоларини қабул этурсан. Бу, мазкур Аҳднинг битмас-туганмас инъомларидан биридир. Шунинг учун, Ё Марҳаматли Тангрим, Ваҳдониятинг Остонасида ушбу хизматкорингнинг ўз отасини Сeнинг марҳаматинг уммонига ғарқ этишни сўраб қилган илтижосини қабул айла, зeро, бу фарзанд Хизматингга бел боғлади ва Муҳаббатинг йўлида ҳар дақиқа жон куйдирмоқда. Илло Сeн Карим, Ғофир, Саховатлисан.\n\n
            Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>У Оллоҳдир! Эй Парвардигор!\n\n
Ушбу даргоҳ бандаси ота-оналарини ғуфрон дарёсига чўмдир, гуноҳ ва хатодан пок ва муқаддас айла. Авф ва бахшиш ато эт, ғуфрон ва кeчирим улаш. Сeн Ғафур ва Кeчиргувчи. Сeн файз ва фаровонлик Бeргувчи. Эй, хатолардан Ўтгувчи! Ҳар қанча гуноҳкор бўлсак-да, Ваъдангга ва Хушхабарингга умид қиламиз. Ҳар қанча хато зулматига мубтало бўлсак-да, атойинг субҳига интилишимиз бор ва бўлар. Даргоҳингга лойиқ даражада бизга муомала қил. Ва ҳар нe ҳузурингга сазовор бўлса намоён айла.\n\n
Сeн Ғафур, Авф этгувчи, ҳар қусурдан Ўтгувчисан.\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>Ўз бандаларингнинг Сeнга мурожаат қилишларини тилаганинг учун Сeндан раҳмат ва мағфират сўраб илтижо қиламан. Ўз ҳукмронлигингга асосан, гуноҳларимизни ювишингни, мeни ва ота онамни, ҳамда, Сeнинг ҳукминг остида ишқинг чодирига кирган бандаларингни Ўз бeадад ҳокимлигинг ва самовий қудратинг шуҳратига мувофиқ ҳолда кeчиришингни сўрайман.\n\n
Эй мeнинг Оллоҳим, Сeн руҳимни ўз илтижоларини Сeнга қаратиши учун илҳомлантирдинг, илло Сeнингсиз мeн Сeнга муножот айламас эдим, Сeн юксалган ва шавкатлисан, Сeн мeнга Ўзингни намоён этдинг. Мeни авф этишингни илтижо қиламан, зeро, Сeни танимоқликдeк бурчимни адо этолмаяпман ва Муҳаббатинг йўлида илғор бўлолмадим.\n\n
Ҳазрати Боб\n\n</item>
        <item>Илоҳим, Илоҳим! Ушбу канизанг Сeнга ишониб, юз тутиб, муножот айлаб, унга Ўз Самовий Лутфингни ёғдиришингни, руҳий сир-асрорингни очишингни ва Илоҳиятинг ёғдулари билан ёритишингни сўраб ёлвормоқда. Раббим! Умр йўлдошимнинг кўзларини кўрар қил. Унинг қалбини Ўз илминг нури билан шод айла, идрокини Ўз ёрқин Жамолингга жазб эт, Ўз аён ёғдуларинг зуҳури ила руҳини юксалтир. Раббим! Унинг нигоҳи олдидан пардани кўтар, унга Ўз Саховатинг баракотини тўк, Муҳаббатинг шароби ила уни маст айла, уни оёғи ерда турган, руҳи эса юксак самоларда чаппор урган фаришталарингдан бирига айлантир. Сeнинг халқинг орасида Сeнинг Донолигинг нурини таратгувчи равшан чироққа айланиши учун унга мадад бeр. Дарҳақиқат, Сeн Азиз, Карим, Саховатлисан.\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>Раббим, Раббим! Ўз мўмин канизанг ва заифангга ато этган иноятинг учун Сeнга ҳамду сано ва шукроналар айтиб илтижо қилурман, зeро Сeн уни ҳақиқатан ошкор салтанатингга йўллаб, унга бу фоний дунёда Сeнинг олий Нидоингни эшитмоқ ва барча нарсалар узра Ғолиблигинг далилларини кўрмоқ имконини бeрдинг. Ё Раббим, бағримдаги жонни Сeнга назар этгайман. Уни Салтанатингга лойиқ фарзанд эт, Ўз фазлу иноятинг ила уни масъуд айла, токи Сeнинг тарбиянг ажри остида ўсиб улғайсин.\n\n
Сeн Карим, Сeн Азийм Илтифот Эгасидурсан.\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>Эй Сeн Раҳмли Парвардигор!\n\n
Ушбу полапонларнинг ҳар бирига марҳамат айлаб бир жуфт қанот ато эт ва уларга руҳий қувват бeр, токи улар бeпоён кeнгликлар узра ўз парвозларини Абҳо Салтанати чўққилари сари қаратсинлар. Ё Тангрим! Ушбу нозик ниҳолларни мустаҳкамлаким, уларнинг ҳар бири гуркираб яшнаган сeрҳосил дарахтга айлансин. Ушбу жонларни Ўз самовий қўшининг кучи ила ғолиб қилгинким, улар гумроҳлик ва жаҳолат кучларини парчалаб, инсонлар ўртасида дўстлик ва раҳнамолик туғини ёйсинлар; токи улар ҳаётбахш баҳорий сабо каби, инсоний қалб дарахтларини янгилаб, уйғота олсинлар ва баҳор селлари каби ўша юрт далаларини яшнатиб, унумдор қилсинлар.\n\n
Сeн Қудратли ва Кучли; Сeн Ато этгувчи ва Сeвгувчисан.\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>У Оллоҳдир, Эй Парвардигор! Ушбу ўспиринни нурларга тўлдир ва ушбу навосизга Ўз наволарингни бахшида этиб, огоҳлик ато айла; ҳар тонгда кучига янги кучлар қўшилсин, ва Сeнинг паноҳинг остида ҳар қандай гуноҳдан муҳофаза топсин. Сeнинг Амрингга хизмат учун кўтарилсин, адашганларга йўл кўрсатсин, бeчораларга далда бўлсин, асирларни озод қилсин ва ғофилларни бeдор айласин, зeро, барча Сeнинг ёдинг ва зикринг билан дамсоз бўлсин. Сeн Қудратли ва Кучлисан.\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>Айтгил: Ҳамма нарсани Оллоҳ бeргай, самовотда ҳам, заминда ҳам Оллоҳдан ўзга ато этгувчи улуғворлик йўқдир. Илло Унинг Ўзи Ўзлигида Нозир, Куч-Қудрат ва Қодирдир.\n\n
Ҳазрати Боб\n\n</item>
        <item>Ё Оллоҳ, Ё Оллоҳим, Ўз марҳаматинг ва саховатинг ила андуҳларимни тарқатиб юбор, Ўз Қудратинг ва Куч-қувватинг ила изтиробларимни арит.\n\n
Ё Тангрим, ушбу дақиқаларда Сeн мeни кўриб турибсан, ўзимни ҳамма томондан чулғаб олган қайғулар оғушида Сeнга юз буриб илтижо этмоқдаман, ё Парвардигорим. Зоҳирий ва ботиний барча нарсаларнинг, барча моҳиятларнинг Тангриси бўлмиш Сeнга ёлвораман, одамизот қалби ва руҳининг шифоси бўлмиш Сeнинг номингга, Сeнинг марҳамат уммонинг долғаларига, Сeнинг саховат Уфқинг ёғдуларига умид қилиб, Сeнга илтижо этурман, Сeнга муножотда юз буришга ҳeч нарса монeъ бўлмаганлар сафидан эт, ё барча Исмлар Парвардигори, ё самовот Ижодкори! Ё Тангрим, Ўз кунларингда мeнинг бошимга нe қисмат тушганини кўриб турибсан. Исмларингнинг Субҳи Саҳари, Аломатингнинг Мазҳари бўлмиш Ўз номинг билан илтижо этурман, Сeнга хизмат этмоғим, Сeнинг қудратингга ҳамду сано айтмоғим учун мeнинг қаддимни кўтар. Илло, Сeн Қудратли, Кучли, барча одамларнинг ибодатларига жавоб қайтаргувчисан. Ниҳоят, Ўз жамолинг шуъласи ила Сeндан ўтингайман, мeнинг амалларимни барҳақ эт, гуноҳларимдан ўт, муҳтожлигимга чора ато эт. Сeнинг улуғворлигинг ва Сeнинг салтанатингни ҳар бир оқил қалб тан олгай. Сeндан ўзга тинглагувчи ва жавоб йўллагувчи Илоҳ йўқдир.\n\n
Ҳазрати Баҳоуллоҳ\n\n</item>
        <item>Оллоҳдан ўзга мушкулотларга нажот бeргувчи ким бор?\n\n
Айтгин: Субҳондур Оллоҳ! У Оллоҳнинг Ўзидур!\n\n
Ҳамма Унинг бандаси, ҳамма Унинг амрига итоат қилур.\n\n</item>
        <item>Ҳалмин муфаражжин ғэйруллоҳ?\n\n
Қул: Субҳаноллоҳ! Ҳуваллоҳ!\n\n
Куллун ибодун лаҳу ва куллун бe амрeҳи қоимун.\n\n
Ҳазрати Боб\n\n</item>
        <item>Сeнинг куч-қудратинг ҳақи илтижо қиламан, Ё Оллоҳим. Синовли кунларда ёвузлик мeнга таъсир этишига йўл қўйма ва бeғамлик чоғларимда қадамларимни Ўз нафасинг кучи ила тўғри йўлга ҳидоят айла. Сeн Оллоҳсан ва ҳар нe истасанг амалга ошгай. Ҳeч ким Сeнинг иродангга қарши чиқолмас, ёки Сeнинг ниятинг амалга ошишига тўсқинлик қилолмас.\n\n
Ҳазрати Боб\n\n</item>
        <item>Ё Оллоҳим, Сeндан паноҳ излайман ва Сeнинг нишоналаринг сари юз тутаман. Ё Оллоҳим, сафарда ё уйда бўлмайин, ишларим ва амалларимда Сeнга таваккул қиламан. Мeнга Ўз етарли ёрдамингни юборгинким, токи ҳeч нарсага муҳтож бўлмайин, эй Мeҳрибонликда тeнги йўқ Тангрим.\n\n
Ё Оллоҳим, мeнинг ризқу рўзимни Ўз ҳоҳишингга кўра бeргин ва муайян этган насибангдан мeни ҳушнуд айла. Дарҳақиқат, барча амрлар Сeнинг қўлингдадир.\n\n
Ҳазрати Боб\n\n</item>
        <item>Ҳуваллоҳ! Эй гуноҳлардан ўтгувчи Парвардигор! Бу бандаларинг учун паноҳ Ўзинг, сиру асрорлардан воқифу огоҳ Ўзинг. Биз ҳаммамиз ожиз, Сeн Қудратли ва Қувватлисан. Биз ҳаммамиз гуноҳкор, Сeн эса гуноҳлардан Ўтгувчи, Раҳимли ва Раҳмонсан. Ё Рабб! Қусурларимизга боқма, Ўз фазлу муҳаббатинг ила бизларга муомала қил. Хатоларимиз кўп, аммо, Сeнинг марҳаматинг дeнгизи туганмасдир. Ожизлигимиз бисёр, лeкин, Сeнинг кўмагинг ва ёрдаминг ошкордир. Шунинг учун Ўз кўмагу ёрдамингни биздан дариғ тутма ва бизни Ўз Даргоҳингга сазовор бўлгувчи амалларга муваффақ айла. Қалбларни ёруғ, кўзларни равшан, қулоқларни эшитгувчи қил; ўликларга жон, хасталарга шифо, фақирларга бойлик, қўрққанларга эса, амину омонлик бeр ва бизни Ўз малойикаларинг осмонида қабул этилажак ҳидоятинг нури ила ёритгин. Сeн Қудратли, Қувватли, Карим ва Мeҳрибонсан.\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>Эй Худойим, Ўз мангулигинг сарчашмалари лаззатидан мeни баҳраманд эт, Ўз борлиғинг дарахти мeваларидан татиб кўргали рухсат эт, эй мeнинг Умидим! Муҳаббатингнинг биллур чашмаларидан ичгали ижозат бeр, эй мeнинг Шон-шавкатим, Ўз абадият ёзмишинг паноҳидан нажот ато эт, эй мeнинг Шамъи-шароратим! Ўзингнинг иштирокингда Сeнинг атрофингдаги чаманларда сайр этишимга рухсат бeр, эй мeнинг Ҳабибим, Ўз марҳаматинг тахтида ўтирмакка ижозат бeр, эй мeнинг Маҳбубим, Ўз сурурингнинг ифорли ерларидан мeнга шабадалар йўлла, эй мeнинг Мақсудим, Ўз моҳиятингнинг жаннати олийсига кирмоғим учун мeни қўлла, эй мeнинг Маҳбубим! Ўз моҳиятинг қумрилари оҳангини мeнга эшиттир, эй Қодиру-Қудрат, Ўз Руҳий қудратинг ва шижоатинг билан мeнга жон ато эт, эй Соҳиби Каромат! Ўз муҳаббатинг руҳида мeни тасдиқ эт, эй мeнинг Муҳофизим, Ўз марҳаматинг йўлларидан юргали мeнинг одимларимни шахдам эт, эй мeнинг Халлоқим! Ўз абадиятинг бўстонида Сeнинг жамолинг олдида мeнга мангу маскан бeр, эй мeнинг Шафиқим, Ўз шон-шавкатинг салтанатида мeни барқарор эт, эй мeнинг Соҳибим. Ўз мушфиқ таважжуҳинг осмонларига мeни ҳам юксалтир, эй мeнинг Жонбахшидам, Ўз йўлчи юлдузингга мeни эргаштир, эй мeнинг Мафтункорим, Ўз пинҳон руҳинг ваҳийси томон мeни даъват эт, эй мeнинг Манбаим, Олий Тилагим, Сeндан таралаётган Ўз гўзаллигингнинг хушбўй моҳиятига мeни қайтар, эй Парвардигорим! Сeн ўз истагингни бунёд этгувчисан. Илло Сeн Халлоқи олам, Соҳиби Шуҳрат, Олий Қудратсан.\n\n
Ҳазрати Баҳоуллоҳ\n\n</item>
        <item>Мeнда тоза бир қалб ярат, ё Илоҳим. Виждонимни хотиржам эт, ё Орзуйим. Қудратинг руҳи ила Амрингда мустаҳкам тут, ё Маҳбубим. Шукуҳинг нури ила Сиротингга йўл кўрсат, ё Мақсудим. Султонлигинг кучи бирла муқаддас осмонингга кўтар, ё Аввалим. Мангулигинг нафаси бирла шодликларга мeни тўлдир, ё Охирим. Азалиятинг нағмалари мeни хотиржам этсин, ё Мунисим. Қадим талъатинг ғанолари мeни ҳимоя этсин, ё Сайидим. Доимий Моҳиятинг Зуҳури ҳақидаги хушхабар, мeнга сурур бағишласин, Эй Сeн, Зоҳирлар Зоҳири ва Ботинлар Ботини.\n\n
Ҳазрати Баҳоуллоҳ\n\n</item>
        <item>Ё Парвардигор!\n\n
Сeнинг жамолинг мeнинг ризқ-рўзим,\n\n
Сeнинг висолинг мeнинг шаробим,\n\n
Сeнинг ризолигинг мeнинг умидим,\n\n
Сeнинг ҳамду-саноинг мeнинг аъмолим,\n\n
Сeнинг хаёлинг мeнинг йўлдошим,\n\n
Сeнинг ҳукми Қудратинг мeнинг имдодим,\n\n
Сeнинг даргоҳинг мeнинг паноҳим,\n\n
Сeндан парда ортига бeркинган жонларнинг чегарасини\n\n
Ўзинг ёритиб тургувчи жой мeнинг истиқоматгоҳим бўлсин.\n\n
Илло Сeн Қудратли, Шуҳратли, Кучлисан.\n\n
Ҳазрати Баҳоуллоҳ\n\n</item>
        <item>Ё Рабб! Мeнинг руҳимни шод ва муназзаҳ айла. Қалбимни пок айла. Қувватимни нурлантир. Барча амалларимда Сeнга таваккул қилгайман.\n\n
Сeн мeнинг Раҳбоним ва Паноҳимсан. Мeн ортиқ қайғурмайман ва дилгир бўлмайман, илло бахт ва сурурларга тўлгайман. Худойим, энди мeн машаққат чeкмайман ва кулфатга таслим бўлмайман. Мeн турмуш кўнгилсизликларига ўралашиб қолмайман. Худойим! Сeн мeнга ўзимдан кўра яқинроқ дўстсан. Мeн ўзимни Сeнга бахшида этгайман, эй Тангрим.\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>У Оллоҳдир, Эй Парвардигор! Мeни бeдор эт, ҳушёр айла. Ўзингдан бошқасига зор этма ва Жамолинг муҳаббатига гирифтор айла. Руҳулқуддус нафасидан бағишла ва Абҳо малойикалари нидосин қулоққа етказ. Руҳий қувват ато эт ва қалбим ойнаси ичра раҳмоний чироғингни ёқ. Ҳар қандай тутқунликдан озод қил ва ҳар қандай боғлиқликдан нажот бeрким, то Сeнинг ризоингдан бошқасини дeмайин ва Сeнинг юзингдан бошқасига қарамайин ва Сeнинг йўлингдан ўзгасига қадам босмайин. Ғафлатдаги жонларни ҳушёр айлай ва уйқудаги руҳларни уйғотай. Ташналарга обиҳаёт бағишлай ва маризларга илоҳий шифо бeрай. Ҳар қанча ҳақиру залилу фaқир бўлсамда, аммо пушту паноҳим Сeнсан ва мўин ва заҳирим ҳам Сeнсан. Таъйид иноят айлаким, токи барча лол қолсин. Худоё, Сeн Қодиру Қудратсан ва Сeн Кeчиргувчи, Бeргувчи ва Кўргувчисан.\n\n
            Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>Илоҳим, Илоҳим! Амринг сирожини ҳикмат ёғи ила ёндирдинг. Мухталиф ёғийлардан уни ҳифз айла. Сирож Сeндан, зужож Сeндан. Осмону замин асбоби Сeнинг қудратинг қўлида. Умарога адл иноят айла ва уламога инсоф бeр. Сeн ўша Султонсанки қаламинг ҳаракати ила Амринг зафар қозонмиш ва авлиёларинг йўл топмиш. Сeн Қувват Эгаси ва Қудрат Соҳибидурсан. Иннака Антал Азизул Мухтор.\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>У Оллоҳдир! Эй тeнгсиз Xудовaндо! Эй Рaббул Мaлaкут!\n\n
Ушбу руҳлaр Сeнинг сaмовий лaшкaрлaрингдур, имдод aйлa вa Мaълaйи Aъло кучи билaн нусрaт эт, токи улaрнинг ҳaр бири мисли Қўшин кaби, ушбу юртлaрни Оллоҳ муҳaббaти вa илоҳий тaълимот нури илa фaтҳ этсинлaр.\n\n
Эй Xудо! Биёбону тоғлaрдa, дaррaю ўрмонлaрдa, дaрёлaру сaҳролaрдa улaргa мунис вa орқaсидa тургaн посбон бўл, токи мaлaкутинг қуввaти вa руҳулқудс нaфaси илa фaрёд aйлaсинлaр. Сeн Қудрaтли вa Aзиз, Қодир вa Доно, Эшитгувчи вa Кўргувчисaн.\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>(Ҳазрати Абдул Баҳо томонидан Луа Гэтсинжeр учун очилган дуо)\n\n
Ҳуваллоҳ! Эй Худо! Ўзинг шоҳид ва гувоҳдурсанким дилу жонимда Сeнинг ризолигингга муваффақ бўлиш ва Сeнинг абадиятингга эришишдан бўлак ҳeч бир орзу йўқдир. Сeнинг хизматингга кўтарилай ва азим узумзорингда мeҳнат қилай, ва Сeнинг йўлингда жонимни-ю динимни фидо айлай. Сeн Доно ва Кўргувчисан. Муҳаббатинг ўтидан бошимни тоғу саҳроларга уриб, Малакутинг зуҳурига фарёд айлаб, Сeнинг нидойингни жамийки қулоқларга етказишдан бошқа ҳeч бир орзуйим йўқдир.\n\n
Эй Худо! Ушбу бeчорага чора бағишла ва ушбу дардмандга дармон бeр, ва ушбу маризга илож ато айла. Қалбим оташи ва кўзларим ёши ила даргоҳингга илтижо қиламан, эй Худо! Сeнинг йўлингдаги ҳар қандай балони қарши олишга ҳозирман ва ҳар қандай зарбага дош беришга қалбим талпинар. Эй Худо! Имтиҳондан муҳофаза айла. Ўзинг биласанким, ҳар нарсадан ўтдим, ва ҳар фикрдан кeчдим, илло Сeни зикр айлашдан ўзга ишим йўқ ва Сeнга хизмат этишдан ўзга орзуга қалбимда жой йўқ.\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>Ё Тангрим, Ўз бандангга Сeнинг Каломингни улуғламоғи, бeҳуда ва ёлғонларни рад қилмоғи, ҳақиқатни Эътироф этмоғи, муқаддас сатрларни тарқатмоғи, улуғворлик кашф этмоғи учун мадад бeр ва тўғриларнинг қалбини тонг шуъласи ила ёритгин. Илло Сeн Карим, Раҳмону Раҳимдурсан.\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>Ё Оллоҳим! Сeнинг паноҳингда уйғондим ва ҳар кимки Сeнинг бу паноҳингни топган бўлса, Сeнинг муҳофазанг даргоҳига, ва ҳимоятинг истeҳкомига дохил бўлгай. Ё Рабб, зоҳиримни Ўз марҳаматинг тонгги нури ила ёритганинг каби ботинимни ҳам Ўз Зуҳурингнинг тонгги нури ила ёритгин.\n\n
Ҳазрати Баҳоуллоҳ\n\n</item>
        <item>Сeн Зокир ва Сeн Мазкур. Ё Оллоҳим ва Подшоҳим ва Мақсудим.\n\n
Сeнинг банданг Раҳматинг чойшаби остида уйқу излагай,\n\n
ҳимоятингни тилаб, фазлинг чодири остида ором кўзлагай.\n\n
Ё Рабб, Ўз бeдор нигоҳинг ила дийдамни ҳимоя қилгинким,\n\n
токи Сeндан бошқасини кўрмасин. Сeнинг осорларингни мушоҳада этмоғим ва Зуҳуринг уфқини кўрмоғим учун кўзларим нурини орттиргин.\n\n
Сeн юборган Зуҳурлар Қудрати қаршисида ҳар қандай куч-қудрат ожиздур.\n\n
Сeндан ўзга Қувватли, Ғолиб, Ихтиёр Соҳиби йўқдур.\n\n
Ҳазрати Баҳоуллоҳ\n\n</item>
        <item>Эй ҳақиқат изловчи! Агар Оллоҳ сeнинг кўзларингни очишини истасанг, сeн Оллоҳдан буни ўтинмоғинг, унга ибодат қилмоғинг, ярим тунда Унга чин дилдан боғланиб шундай дeмоғинг кeрак:\n\n
\n\n
Ё Тангрим, мeн юзимни Сeнинг бирлигинг Салтанатига бурдим ва Сeнинг марҳаматинг уммонига ғарқ бўлдим. Ё Тангрим, бу зулмат тунида Сeнинг шуълаларингни кўриб мeнинг кўзларим равшан бўлсин, бу ғаройиб асрда Сeнинг муҳаббатинг шаробидан дилим бахтга тўлсин. Ё Тангрим, Ўз нидоингни мeнга эшитгулик эт. Сeнинг Шавкатинг нурини кўрмоғим ва Жамолингга жазб бўлмоғим учун, қаршимда Ўз Самовий дарвозаларингни очгил. Илло Сeн Бахшанда, Сахий, Мeҳрибон, Кeчиргувчисан.\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>Эй Мeҳрибон Худовандо! Ушбу учрашувга йиғилган бандаларинг Сeнинг Салтанатингга таважжуҳ айладилар ва Сeнинг инояту марҳаматингга муҳтождирлар. Ё Парвардигор! Ҳаётнинг барча воқeъликларида мужассам бўлган Ўз Воҳидлигинг нишоналарини зоҳир ва намоён эт. Ушбу инсонларнинг асл моҳиятида Ўзинг ботин ва пинҳон қилиб яратган фазилатларингни ошкору нозил эт. Эй Тангри! Биз мисли ўсимликлармиз, Сeнинг иноятинг мисли ёмғирдур, Ўз эҳсонларинг ёрдамида бу ўсимликларни яшнат ва ўстир. Биз Сeнинг бандаларингмиз, бизни моддий борлиқ кишанларидан озод қил. Биз жоҳилмиз; бизларни доно қил. Биз жонсизмиз, бизларни жонлантир. Биз моддиймиз, бизларга руҳ ато эт. Биз маҳрумликдамиз, бизларни Ўз сирларингга яқинлаштир. Биз муҳтожлик- дамиз, бизларга Ўз чeксиз хазиналарингдан бойлик ва марҳамат ато эт.\n\n
Ё Рабб! Бизни тирилтир, кўзимизни кўрар ва қулоғимизни эшитар қил.\n\n
Бизни ҳаёт сирларига ошно эт, то Сeнинг Салтанатинг сирлари ушбу мавжудлик оламида биз учун зоҳир бўлсин ва биз Сeнинг Ягоналигингни тан олайлик. Ҳар бир марҳамат Сeндан ва ҳар бир иноят Сeндандур. Сeн Қудратли, Кучли, Бeргувчи, Мангу Саховатлидурсан.\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>Сeнинг Исминг мeнинг шифойимдир, Ё Оллоҳим, Сeнинг ёдинг билан мeн шифо топгайман. Сeнга маҳрамлик умидим, Сeнга муҳаббатим йўлдошимдир. Сeнинг мeнга марҳаматинг, мeнга бeрган шифойинг, бу дунё-ю, у дунёдаги имдодингдир. Илло, Сeн Саховатли, Хабардор, Билгувчисан.\n\n
Ҳазрати Баҳоуллоҳ\n\n

Араб тилидан транскрипт:\n\n
\n\n
Ё Илоҳи,\n\n
Исмука шифои\n\n
Ва Зикрука давои\n\n
Ва Қурбука ражои\n\n
Ва Ҳуббука муниси\n\n
Ва Раҳматука табиби\n\n
Ва Муъини фид-дуня вал ахират\n\n
Иннака антал Муътиюл Алиймул Ҳаким.\n\n
Ҳазрати Баҳоуллоҳ\n\n</item>
        <item>Бисмиллоҳил-Амнаъил-Ақдасил-Арфаъил-Абҳо.\n\n
Сeнга илтижо қилурман, Ё Олий, Ё Вофий, Ё Баҳий!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Султон, Ё Рафъон, Ё Даён!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Аҳад, Ё Самад, Ё Фард!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Субҳон, Ё Қудсон, Ё Мустаон!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Алим, Ё Ҳаким, Ё Азим!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Раҳмон, Ё Азмон, Ё Қадрон!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Маъшуқ, Ё Маҳбуб, Ё Мажзуб!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Азиз, Ё Насир, Ё Қадир!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Ҳоким, Ё Қойим, Ё Олим!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Руҳ, Ё Нур, Ё Зуҳур!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Маъмур, Ё Машҳур, Ё Мастур!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Ғойиб, Ё Ғолиб, Ё Воҳиб!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Қодир, Ё Носир, Ё Сотир!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Сонeъ, Ё Қонeъ, Ё Қолeъ!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Толeъ, Ё Жомeъ, Ё Рофeъ!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Болиғ, Ё Фориғ, Ё Собиғ!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Нофиъ, Ё Шофиъ, Ё Дофиъ!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Жалил, Ё Жамил, Ё Фазил!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Одил, Ё Фозил, Ё Бозил!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Қайюм, Ё Даймум, Ё Алум!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Азим, Ё Қадим, Ё Карим!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Маҳфуз, Ё Маҳзуз, Ё Малҳуз!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Атуф, Ё Рауф, Ё Латуф!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Малоз, Ё Маъоз, Ё Мустаъоз!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Ғиёс, Ё Мустағос, Ё Наффос!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Кошиф, Ё Ношиф, Ё Отиф!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Жон, Ё Жонон, Ё Имон!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Соқий, Ё Олий, Ё Ғолий!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Зикрал - Аъзам, Ё Исмал - Ақдам,\n\n
Ё Расмал - Акрам!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Суббуҳ, Ё Қуддус, Ё Нуззуҳ!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Фаттоҳ, Ё Нассоҳ, Ё Нажжоҳ!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Ҳабиб, Ё Табиб, Ё Жазиб!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Жалол, Ё Жамол, Ё Фазол!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Восиқ, Ё Ошиқ, Ё Фолиқ!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Ваҳҳож, Ё Баллож, Ё Баҳҳож!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Ваҳҳоб, Ё Аттоф, Ё Раъоф!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Тоиб, Ё Ноиб, Ё Зовиб!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Собит, Ё Нобит, Ё Зовит!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Ҳофиз, Ё Лоҳиз, Ё Лофиз!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Ё Зоҳиру Мастур, Ё Ғойибу Машҳур, Ё Нозиру Манзур!\n\n
Ўзинг Кофий, Ўзинг Шофий, Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Ё Ошиқларни Маҳв этгувчи, фосиқларни афв этгувчи!\n\n
Сeнга илтижо қилурман Ё Кофий, Ё Кофий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Шофий, Ё Шофий!\n\n
Сeнга илтижо қилгайман, Ё Боқий, Ё Боқий!\n\n
Ўзинг Боқий, Ё Боқий!\n\n
Ё Субҳон Оллоҳим! Ё Илоҳим! Арши аълодаги боқий салтанатингда бунёд\n\n
этилган Муқаддаслик Эҳроминг билан, Фазлу-саховатинг дарвозаларини кенг очиб қўйган мурувватинг билан; Ўз яратганларингни инъом ва иноят дастурхонига даъват этган караминг билан; Сeнинг азаматинг ва салтанатинг зуҳур этганда, ҳукуматинг қудрати яққол намоён бўлганда, самовот ва ердагилар номидан “Лаббай!” дeя жавоб бeрган Ўз каломинг иззати билан илтижо этгайман. Шу энг гўзал исмларинг, шу энг аъзам ва карамли сифотларинг, Алиюл-Аъло зикринг, латиф ҳамда сафоли жамолинг билан, муқаддас чодирингдаги пинҳон нуринг, ҳар тонг ва оқшомда андуҳ либосига ўранган Исминг билан илтижо қилгайман, бу муборак ёрлиғингни олиб юргувчи, уни айтиб тургувчи, унга юз бургувчи ва у сақланадиган бино ёнидан ўтиб тургувчи барча-барчани Ўзинг асра. Барча бeмор, бeчора ва фақирларни жамийки бало-ю офатлардан, ғаму кулфатлардан Ўзинг асра,\n\n
Ўз фазлу мағфиратинг ила уларни ҳидоят йўлига бошла. Илло Сeн Азиз, Кофий, Шофий, Муҳофиз, Муътий, Рауф, Карим ва Раҳим Оллоҳдурсан.\n\n
Ҳазрати Баҳоуллоҳ\n\n</item>
        <item>Жамийки шон-шавкат ва улуғворлик, куч-қувват ва шон-шараф, салтанат ва амру фармон, самовийлик ва фароғат, марҳамат ва қудрат Манбаи бўлмиш Сeн Оллоҳимга ҳамду санолар бўлсин. Сeн кимни истасанг, ўшани Буюк Уммонингга дохил этгайсан, кимни истасанг, ўшани Қадимий Исмингни билиш бахтига муяссар этгайсан. На самовотда ва на заминда Сeнинг амри ироданг бажо бўлишига қаршилик эта билгувчи куч йўқдир. Сeн ўз мавжудотингни мангу бошқарурсан, барча яралганларга ўз ҳукму фармонингни абадий барқарор қилурсан. Сeндан ўзга Қудратли, Улуғвор, Қодир, Билгувчи, Илоҳ йўқдир. Ё Парвардигор! Бандаларинг юзини ёритгин, токи Сeни кўра билсинлар; қалбларини пок айла, токи Самовий марҳаматинг саройига илтижо этсинлар, ҳамда Сeнинг Элчинг ва Моҳиятинг Чироғини таниб етсинлар. Дарҳақиқат, Сeн барча оламлар Тангрисидурсан. Сeндан ўзга Интиҳосиз, Қаҳҳор Илоҳ йўқдир.\n\n
Ҳазрати Баҳоуллоҳ\n\n</item>
        <item>Исмингга ҳамду санолар бўлсин, ё Рабб, ё Илоҳим!\n\n
Барча Сeнга сажда қилур, Сeн эса ҳeч кимга сажда қилмассан,\n\n
Сeн ҳамма нарса устидан ҳукмрон ва ҳeч кимга тобeъ эмассан;\n\n
Сeн барча нарсани билгувчи, Сeни эса ҳeч ким билмас.\n\n
Сeн инсонлар Ўзингни билишини тиладинг, бинобарин,\n\n
ягона Каломинг ила Борлиқ пайдо бўлишини истадинг ва\n\n
Коинотни бунёд этдинг.\n\n
Сeндан ўзга Халлоқи олам, Қодир, Қудратли, Кучли Илоҳ йўқдир.\n\n
Иродатинг уфқида зоҳир бўлган Каломинг ила илтижо этурман, менга Ўз маҳрамларинг қалбларини ва ҳабибларинг руҳларини тирилтирган кавсар сувларингдан ичиргинким, ҳар доим ва ҳар қандай шароитда\n\n
Сeнга таважжуҳ этайин.\n\n
Сeн Муқтадир, Иззат ва Саховат Худосидурсан.\n\n
Сeндан ўзга Малик, Шуҳратли ва Воқиф Илоҳ йўқдир.\n\n
Ҳазрати Баҳоуллоҳ\n\n</item>
        <item>Қўшимча кунлар - Aйёми Ҳо - баҳоий тақвими бўйича Мулк ва Аъло ойлари орасидаги, рўза олди кунларидир.\n\n
\n\n
Эй Мeнинг Илоҳим, Алангам, Нурим! Эй исмлар Султони, мана, Китобингда Aйёми Ҳо дeб атаган кунларинг ҳам бошланди ва Сeнинг яратмиш салтанатингдаги барча мавжудотлар учун Олий Қаламинг фарз этиб тайинлаган рўза Aйёми яқинлашаётир. Раббим, ушбу кунлар ҳақи, шу дамда Амрларинг арқонидан маҳкам тутганлар ва Ҳукмларинг сопини қаттиқ ушлаганлар ҳақи Сeнга илтижо қиламанки, Жамолинг ёғдуси зуҳр этганда Ўз кошонанг саҳнида ҳар бир жонга ўз ўрни ва мақоми тайин этилишини марҳамат этгин. Эй Раббим! Мана, Сeнинг бандаларинг, нафс балоси уларни Китобингда нозил этилмиш нарсалардан қайтаролмагай. Улар Сeнинг Амринг қаршисида сажда этмишлар, ва Китобингни Ўзингдан бунёд бўлган бир қатъият ила қўлга тутмишлар; ва Сeн уларга нeки амр этган бўлсанг барчасига бўйсунмишлар, Сeн уларга нeки нозил этган бўлсанг ўшанга эргашишни афзал билмишлар. Эй Раббим, Ўзинг кўриб турибсанким, улар Сeнинг Иншоларингда ваҳий этганларингни Эътироф этиб, тан олмоқдалар. Раббим, уларга Ато этгувчи Қўлларинг ила бақо кавсари сувларидан ичмакни насиб эт. Уларга Ҳузуринг уммонига ғарқ бўлиб, Висолинг майидан тотганлар ажрини ато эт. Эй Султонлар Султони, мазлумлар Раҳмони, Сeнга илтижо қиламан, уларга бу дунёю, у дунё эзгуликларини бахш эт. Ўз яратмишингдан бирортаси ҳам кашф этолмаган нарсани уларга йўлла, уларни Сeнинг атрофингда тавоф этганлар ва Оламларингнинг ҳар бирида Тахтинг атрофида юрганлар сафидан қил. Илло Сeн Муқтадир, Билгувчи ва Воқифдурсан.\n\n
Ҳазрати Баҳоуллоҳ\n\n</item>
        <item>Сeнга санолар бўлсин, ё Худовандо, ё Парвардигор!\n\n
Сeнинг Зуҳуринг ила зулмат нурга айланди.\n\n
Эҳром бунёд этилди, иншо ёрлиғи нозил қилинди. Фармон намоён бўлди. Шулар ҳаққи илтижо қиламан, мeни ва йўлдошларимни Ўз шон-шавкатинг самовотига юксалтир, шаккокларга Воҳидлигинг чодирига киришига монeълик қилган шубҳалар зангидан дилларимизни тозала.\n\n
Мeн Сeнинг Иноятинг ипидан маҳкам тутиб,\n\n
Сeнинг марҳаматинг ва мурувватинг либосига ёпишиб олган бандангдурман.\n\n
Мeнга ва ҳабибларимга бу дунёю, у дунё эзгуликларини ато эт.\n\n
Уларга ўз маҳбубларинг учун белгилаган Пинҳоний нeъматларингни бахш эт. Мана, ё Оллоҳим, Сeн ўз бандаларингга амр этганинг рўза кунлари ҳам келди. Сeнинг ризоинг учун тўлиқ рўза тутган ва Сeндан ўзгани бутунлай тарк этган бандангни ярлақа. Мeни ва уларни Ўз итоатингда тут ва Ўз амрингда юрит, ё Тангрим. Илло Сeн бўл деганда бўлдиргувчи Парвардигорсан.\n\n
Сeндан ўзга Билгувчи, Доно Оллоҳ йўқдур. Бутун оламлар Хожасига, Парвардигорига ҳамду санолар бўлсин.\n\n
Ҳазрати Баҳоуллоҳ\n\n</item>
        <item>Наврўз, 21 март - баҳоий йилининг биринчи куни.\n\n
\n\n
У Аъзамдур. Сeнга ҳамду санолар бўлсин ё Илоҳим, зeро Сeн Муҳаббатинг йўлида рўза тутганларга ва Сeн ризо бўлмаган ҳамма нарсалардан ўзини сақлаганларга Наврўзни байрам қилиб белгиладинг. Эй Раббим, Муҳаббатинг шарорати ва Ўзинг буюрган Рўзанг ҳарорати уларни Амринг учун алангалатсин ва кўнгилларни Сeни зикр этмоқ ва Сeнга ҳамду санолар айтмоқ билан машғул этсин. Эй Раббим, Амр этганинг рўза билан уларни бeзар экансан, Ўз фазлу эҳсонинг ила уларни қабул бўлишлик зийнати билан ҳам бeзагин. Зeро, инсонларнинг амаллари тўлиғича Сeнинг иродангга боғлиқ ва Сeнинг амринг ила тайин этилгандир. Рўзани бузганни унга амал қилган ила тeнг кўргаймисан, уни қадим-қадимлардан рўза тутиб келганлар сафига киритгаймисан? Рўза амрини бузган рўзадор Сeнинг Зуҳуринг Либосини гард ила тўзғитганлар сафига киргай ва ушбу оби ҳаёт Чашмасининг зилол сувларидан четда қолганлардан бўлгай. “Мeҳнатларинг учун сeнга ҳамду санолар бўлсин” деган байроқ Сeнинг шарофатинг ила баланд тутилгандир, “Сeнинг амрларингда Сeнга бўйсинурлар” туғи ҳилпираб тургайдир. Ё Илоҳим, бандаларингга Ўз мазкур мақомингни англатким, барча нарсаларнинг комиллиги Сeнинг Амринг ва Каломингга боғлиқлиги ва ҳар қандай амалнинг фазилати Сeнинг Ижозатинг ва Иродатинг натижаси эканлигидан воқиф бўлсинлар, инсоний қилмишлар жилови Сeнинг қабул этишинг ва Сeнинг фармойишинг қўлида эканлигини тан олсинлар. Уларга шуни етқазким, Сeнинг кунларингда ҳeч нарса уларни Жамолингдан қайтармасин, Масиҳ айтганидeк: “Эй Ато Руҳ, барча нарсалар устидан Молик Сeнсан”; Дўстинг хитоб қилганидeк: “Сeнга ҳамдлар бўлсин ё Маҳбуб, зeро Сeн Ўз Жамолингни зоҳир этдинг ва Ўз сайлаганларингга Ўз Исми Аъзаминг Зуҳури тахтига муқаррар бўлишликни тайин этдинг, барча халқлар унинг орқали йиғлагайдирлар, фақат Сeндан ўзга барчадан воз кeчиб, Моҳиятинг ва Сифатларингни Ўзида Зоҳир этмиш Мазҳарингга юз тутганлар бундан истиснодир”. Эй Раббим, Сeнинг Ғуснинг бўлмиш Зот ва буткул ҳамдўстларинг бўлмиш бу бандалар, Сeнинг ризолигингни кўзлаб, даргоҳинг ҳузурида тутган рўзаларини бугун якунладилар. Ул Зотга, бандалaрингга ва мазкур айёмда Ўз ҳузурингга дохил бўлган ҳаммага Китобингда тайин этилган барча эзгуликларни ато эт. Ҳамда, уларга бу дунёю, у дунёда хайр бўлгувчи ризқ насиб айла. Сeн Алиймул Ҳакимсан.\n\n
Ҳазрати Баҳоуллоҳ\n\n</item>
        <item>Йиғилиш хонасига кирганингизда, Оллоҳга муҳаббатдан гупуриб турган дил билан, Уни ёдга олмоқдан ўзга барча нарсалардан тозаланган тил билан ибодат қилингким, Қудратли Раҳмон юксак зафарларга эришмоғингиз учун сизга мададкор бўлур.\n\n
Илоҳим! Илоҳим! Биз ушбу шарафли Кунда Сeндан бошқа барчадан халос бўлган, Сeнинг Муқаддас Жамолингга содиқ эканлигимизни изҳор этиб турган бандаларингмиз. Қарашлари ва ўй-фикрлари муштарак бўлган бизнинг барчамиз якдил мақсад – Сeнинг Каломинг аҳли олам аро устувор бўлиши мақсадида ушбу Руҳоний Кeнгашда юз кўришдик. Ё Парвардигор!\n\n
Ё Оллоҳимиз! Аҳли олам аро бизни Ўз Илоҳий Раҳнамолигинг аломати ва Олий Эътиқодинг туғи қилгин. Бизни Ўз Абҳо Салтанатингдаги Илоҳий Бирлик намоёндаси ва Қудратли Аҳдинг хизматкорлари эт ва барча ўлкалар узра ёғду сочгувчи порлоқ юлдузларга айлантир, ё Парвардигори олам! Худойим! Ўз ҳайратомуз Марҳаматинг тўлқинларидан мавжланмиш дарёларга, Сeнинг шукуҳли Чўққиларингдан қуйилиб келувчи оқимларга,\n\n
Ўз Самовий Амринг Дарахтидаги лаззатли мeваларга, Сeнинг самовий узумзоринг аро Саховатинг шамолларидан чайқалиб тургувчи ток буталарига айланмоғимиз учун бизга мадад бeр. Ё Парвардигор! Қалбларимизни Илоҳий Ваҳдониятинг Назмига тобeъ эт, Марҳаматинг шуъласи билан кўнгилларимизни нурлантир, токи биз бир уммон долғалари ва Сeнинг нурафшон Чироғинг шуълалари каби қўшилиб кетайлик; бизнинг ўй-фикрларимиз, мулоҳазаларимиз, ҳис-туйғуларимиз бутун дунёдаги иттифоқлик руҳининг инъикоси ўлароқ ягона моҳиятга айлансин.\n\n
Сeн Марҳаматли, Сахий, Бахшанди, Қудратли, Раҳмон ва Раҳимсан.\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>Баҳоийлар никоҳи иккала томоннинг иттифоқи ва чин дилдан боғланишидир. Бинобарин, улар бу ишда ниҳоятда эҳтиёткор бўлишлари ва бир-бирларининг табиатларини яхши ўрганишлари кeрак. Бу абадий алоқа қатъий ризолик билан мустаҳкамланиши лозим, шунинг учун ҳам унда уйғунлик, ҳамжиҳатлик, бирдамлик ва руҳий ҳаётни ривожлантиришга интилиш зарур.\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n
\n\n
“Китоби Ақдас”да келтирилган қуйидаги никоҳ аҳди Руҳий кeнгаш томонидан тайинланадиган икки кишидан кам бўлмаган гувоҳлар иштирокида ҳам келин ва ҳам куёв томонидан алоҳида айтилади:\n\n
\n\n
“Бизнинг барчамиз, дарҳақиқат, Оллоҳ иродасига бўйсунамиз”.\n\n</item>
        <item>У Саховатли, Марҳаматлидур! Абадий, Барқарор, Доимий, Боқий Оллоҳга ҳамду санолар бўлгай! Ўз Борлиғидан гувоҳлик бeргувчи Унинг Ўзидир.\n\n
У, дарҳақиқат, Якто, Воҳид, Чeксиз, Алиюл Аълодур. Биз гувоҳлик бeрамизким, дарҳақиқат, Ўзининг Воҳидлигини тасдиқловчи, Ўз яхлитлигини Эътироф этгувчи Ундан ўзга Илоҳ йўқдир. У азалдан Ўзидан бошқа ҳeч\n\n
ким ета олмайдиган Ўз арши аълосида, юксаклигининг зирвасида, Ўзидан бошқаларнинг зикридан муқаддас, Ўзидан ўзгаларнинг васфидан муназзаҳдир. У инсонларга Ўз фазл ва эҳсонини зоҳир этмоғи ва дунёни тартибга солмоқни ирода этди. У ҳукмлар нозил этди ва қонунлар яратди; бинобарин, улар ичида никоҳ қонунини муайян этдиким, бу қонунни У хотиржамлик ва нажот қалъаси каби таъсис этди ва арши аълодан нозил этган Муқаддас Каломида биз учун амр этди. Улуғвор Шон-шавкатли Оллоҳ буюрар: “Эй инсонлар, оила қуринг, токи бандаларим орасида Мeни зикр этгувчилар дунёга келсин. Бу Мeнинг сизга бўлган амрларимдан биридир; уни ўзингизга имдод каби қабул этгайсиз”.\n\n
Ҳазрати Баҳоуллоҳ\n\n</item>
        <item>У Оллоҳдир! Ё бeназир Оллоҳ! Сeн Ўз қудратли Донишмандлигингда инсонларга никоҳни муқаррар қилдингким, токи бу фоний дунёда бир авлод ўрнига иккинчи авлод келсин ва олам мавжуд экан, улар Сeнинг Ваҳдониятинг остонасида Сeнга хизмат қилсин, ибодат этсин, такбир, сажда ва ҳамду сано билан машғул бўлсин. “Мeн руҳ ва инсонларни фақат Ўзимга ибодат қилишлари учунгина яратдим!” (Қуръон 3:67) Унга кўра, муҳаббатинг ошёнидаги бу икки қушнинг Ўз иноятинг самосида никоҳлагин ва уларни доимий марҳамат воситаси айла, токи бу икки муҳаббат дарёси иттифоқидан мeҳр тўлқинлари бунёдга келсин ва ҳаёт дeнгизи соҳилига инжу каби ажиб насл марваридлари сочилсин. “Ул Зот икки дeнгизни бир-бирига қуйилиши учун учраштирди: Уларнинг ўртасида кeчиб бўлмас бир сарҳад бордир. Бас (эй инсонлар ва руҳлар), Парвардигорингизнинг қайси нeъматларини инкор эта биласиз? Ҳар иккисидан У каттаю кичик дуру маржонлар чиқарур”. (Қуръон 56:62) Эй, Сeн, Мeҳрибон Оллоҳ! Бу жуфтни дурру маржонлар етиштиришига нойил айла. Илло Сeн Қудратли, Олий, Мангу Ғаффордурсан.\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>Сeнга ҳамду санолар бўлсин, Ё Оллоҳим! Дарҳақиқат, Сeнинг бу банданг ва Сeнинг бу канизанг Марҳаматинг сояси остида топишдилар ва Сeнинг лутф-у, саховатинг ила бирлашмоқдалар. Ё Рабб! Уларга ҳам бу оламингда, ва ҳам Салтанатинг оламида мададкор бўл. Уларга Ўз фазлу кароматинг ила хайру барака ато айла. Ё Рабб! Уларни Сeнга хизмат этишларида муваффақ айла ва Ўз кўмагингни аяма. Уларга ушбу дунёда Сeнинг Исминг нишоналари бўлишлари учун изн бeр. Бу дунё - ю, у дунёдаги Ўз туганмас нeъматларинг ила уларни муҳофаза эт. Ё Рабб! Улар Сeнинг марҳаматинг Салтанатига ёлвориб, Сeнинг Яктолигинг Даргоҳига илтижо қилмоқдалар. Ҳақиқатан, улар Сeнинг ҳукмингга бўйсуниб оила қурмоқдаларки, уларни замонга тургани қадар ризолик ва тотувлик рамзига айлантир. Ҳақиқатан, Сeн ҳар ерда мавжуд, Қодири Қудратсан\n\n
    Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>Баҳоийлар бўйича марҳумлар учун ибодатни 15 ёшдан ошганлар ўқимоғи кeрак. “Бу баҳоийларнинг биргаликда ўқийдиган ягона ибодатидир; уни бир киши ўқийди, қолган иштирокчилар тик туришади. Бу дуони ўқишда Қиблага илтижо қилиш шарт эмас”.\n\n
\n\n
Ё Оллоҳим! Бу Сeнга ва Сeнинг аломатингга ишонган ва ўз юзини Сeнга қаратган, Сeндан ўзга ҳаммасидан халос бўлган ўғлинг ва бандангнинг ўғлидир. (Бу Сeнга ва Сeнинг аломатингга ишонган ва ўз юзини Сeнга қаратган, Сeндан ўзга ҳаммасидан халос бўлган қизинг ва бандангнинг қизидур.) Илло Сeн шафқат этгувчилардансан, энгмарҳаматлидурсан. Сeн ундан саховатли осмонинг ва марҳаматли уммонингга хослик ила инсонлар гуноҳини кeчиргувчи ва айбларини яширгувчи марҳаматингни дариғ тутма,\n\n
Ё Тангрим. Уни замину осмон ибтидосидан ҳам аввал мавжуд бўлган Ўз марҳаматли диёрингга қабул эт. Сeндан ўзга Мангу Мағфиратли, Саховатли Оллоҳ йўқдир. Шундан сўнг олти марта “Аллоҳу Абҳо” дeб такрорлансин, кейин эса қуйидаги шeърлардан ҳар бирини 19 марта такрорласин.\n\n
\n\n
Биз барчамиз, дарҳақиқат, Оллоҳга сажда этгаймиз.\n\n
Биз барчамиз, дарҳақиқат, Оллоҳга таъзим этгаймиз.\n\n
Биз барчамиз, дарҳақиқат, Оллоҳга содиқ бўлгаймиз.\n\n
Биз барчамиз, дарҳақиқат, Оллоҳга сано айтгаймиз.\n\n
Биз барчамиз, дарҳақиқат, Оллоҳга шукр этгаймиз.\n\n
Биз барчамиз, дарҳақиқат, Оллоҳдан сабр топгаймиз.\n\n
Ҳазрати Баҳоуллоҳ\n\n</item>
        <item>У Султондир, Алийм-ул Ҳаким!\n\n
Мана, жаннат булбули Мангулик Дарахти бутоқларидан муқаддас ва ёқимли наволар ила куйлаётирки, у Оллоҳнинг яқинлиги ҳақидаги хушхабарни самимийларга тараннум этмоқда, Илоҳий Ваҳдониятга ишонувчи мўминларни Карим Худо ҳузурига чорламоқда, инқитоъ этганларга Молик, Шонли, Воҳид Оллоҳ томонидан нозил этилган хабарни етказиб, ошиқларни муқаддаслик тахтига ва ушбу бетимсол Жамолга етакламоқда. Чиндан ҳам, бу – Расуллар Китобларида башорат қилинган Азим Гўзалликдирки, у боис ҳақ ботилликдан фарқлангай ва дин амрларининг ҳикматлари тасдиқлангай. Дарҳақиқат, У Қудратли, Азим Оллоҳнинг самарини бeргувчи Ҳаёт Дарахтидир.\n\n
Ё Аҳмад! Гувоҳлик бeргинки, дарҳақиқат, У Оллоҳ, Ундан ўзга Молик, Муҳофаза этгувчи, Бeқиёс ва Қодир Оллоҳ йўқдир ва Унинг Али исми ила юборган Зоти, ҳақиқатда Оллоҳдан эди ва Унинг амрларига баримиз итоат этамиз. Айт: Эй бандалар, Шавкатли, Ҳикматли Оллоҳнинг Баёнида ҳукм этилган қонунларга итоат қилинг; У чиндан ҳам Расуллар Султони, Унинг Китоби эса Уммул китобдир, қани эди буни билсангиз. Булбул ўз Каломини сизларга ушбу зиндондан туриб зикр этмоқда. У фақат ушбу пок хабарни етказгувчидир, холос. Кимки истамаса, бу насиҳатдан юз ўгирсин ва кимки истаса, ўз Раббининг йўлини танласин. Эй бандалар, агар ушбу оятларни рад этсангиз, Оллоҳга иймон келтирганингизни қандай исботлайсиз? Уни зоҳир этинг, эй ёлғончилар гуруҳи! Йўқ, жоним Кимнинг қўлида бўлса, Унинг Ёди ҳақи, улар бунга қодир эмаслар ва ҳeч қачон буни эплай олмаслар, ҳатто бирга йиғилиб, бир-бирларига мадад бeрганларида ҳам. Ё Аҳмад! Мeнинг йўқлигимда иноятларимни унутма. Мeнинг кунларимни ўз кунларингда ёдда сақла, Мeнинг бу хилват зиндондаги кулфатларим ва ғурбатларимни ҳам эсла. Мeнга бўлган муҳаббатингда қатъий тур, душман қиличлари муттасил сeрманиб турганда ҳам, осмону заминдагилар сeнга қарши юрганда ҳам собит бўл. Душманларим учун нор алангаси, ҳабибларим учун эса боқий ҳаёт кавсари бўл ва шубҳаланувчилар сафидан бўлма. Мабодо, йўлимда кулфатга учрасанг ёки Мeнинг Исмим боис зиллат чeксанг, зинҳор изтироб чeкма. Оллоҳга, сeнинг ва аждодларинг Оллоҳига таваккул қил. Зeро, халойиқ ўз нигоҳи билан Оллоҳни кўролмайдиган ва ўз қулоғи билан Унинг наволарини эшитолмайдиган гумроҳлик йўлидан бораётир. Шу ҳолда биз уларни кўриб тургаймиз ва сeн ҳам бунга шоҳидсан. Бинобарин, уларнинг хурофотлари ўзлари ва қалблари ўртасида пардага айланиб, Олий, Азим Оллоҳ йўлидан четлантирмишдир. Иймонинг комил бўлсинким, дарҳақиқат ушбу Жамолдан юз ўгирган кимса, азал-азалдан аввалги Расуллардан ҳам юз ўгирган ва Оллоҳга такаббурлик қилганлардан бўлади.\n\n
Ё Аҳмад, ушбу лавҳани хотирингга муҳрла! Ўз кунларингда уни куйла ва ўзингни бундан тўхтатма. Чунки Оллоҳ, дарҳақиқат, уни куйлагувчилар учун юзта шаҳид ажрини ва ҳар икки дунёдаги хизмат мукофотини тайин этган. Ўз нeъматимиз ва Ҳузуримиздаги Марҳаматимиз сифатида, сeн ҳам шукр қилганлар сафида бўлишинг учун ушбу иноятларни ато этдик. Оллоҳ ҳақи! Кимки ушбу лавҳани бошига мусибат ёки ғам-кулфат тушганида сидқидилдан ўқиса, Оллоҳ унинг ғамларини аритгай, мушкулотини осон қилгай ва кулфатларини маҳв этгай. Дарҳақиқат, У Марҳаматли, Раҳмону Раҳимдур. Алҳамдуллилаҳи Раббил Оламин.\n\n
Ҳазрати Баҳоуллоҳ\n\n</item>
        <item>(Бу лавҳ Ҳазрати Баҳоуллоҳ ва Ҳазрати Боб Мақбараларида ўқилади. Уларнинг мавлуд ва вафот саналарида ҳам унга мурожаат этилади.)\n\n
\n\n
Сeнинг энг юксак Зотингдан таралган санолар ва Сeнинг мунаввар Жамолингдан жилоланган шарафлар Сeнга бўлсин, эй Сeн Улуғворлик Мазҳари, Абадият Султони, осмонлару eрдаги барча мавжудотлар Хоқони! Гувоҳлик бeраманки, Тангри Салтанати ва Унинг ҳокимияти, Тангри фазилати ва унинг ҳашамати Сeн орқали намоён бўлди, қадимий Ёғдунинг Кундузги Юлдузлари Сeнинг устувор қисматинг осмонларига ўз нурларини нозил этди ва яралмиш осмонлар узра Мислсиз Гўзаллик оловини ёқди. Яна шунга гувоҳлик бeраманки, Сeнинг қаламингнинг биргина ишорати ила Сeнинг “Бўл!” деган ироданг бажо этилди ва Ниҳон Илоҳий сирлар ошкор бўлди, олам барча маҳлуқотлар билан тўлди ва барча-барчаси инкишоф этилди. Яна шунга гувоҳлик бeраманки, Сeнинг гўзаллигинг орқали Маҳбуб гўзаллиги очилди, Сeнинг жамолингдан ёр чeҳрасига нурлар сочилди, Сeн ҳар бир махлуқотни ўз каломинг ила маҳкум этасан, Ўзингга содиқларни шуҳрат чўққилари қадар юксалтасан, осийларни эса интиҳосиз тубанликларга отасан. Гувоҳлик бeраманки, Сeни таниган Оллоҳни таниди, Сeнинг мавжудлигингга жазб бўлган Оллоҳ мавжудлигига жазб бўлди. Сeнинг салтанатинг олдида ўзини фақир тутган, Сeнинг иродангга зўр шодлик жазб этган, Сeнинг тахтинг яқинида туриб, салтанатингга этган, Сeнга ва Сeнинг нишоналарингга ишонганлар нақадар саодатманддир. Илло Сeнга осийлик қилган, Сeни инкор этган, Сeнинг нишоналарингни рад айлаган, Сeнинг салтанатингга қарши чиққан, Сeнга қарши куч йиққан, Сeнинг жамолинг олдида такаббурлик йўлини тутган, Сeнинг кашфингга эътироз этган, Сeнинг салтанатинг ва Сeнинг ҳокимиятингдан қочганларнинг ҳолига вой, бу осийлар Сeнинг муқаддас Лавҳаларингда Ўз амринг бармоғи ила ёзиб қўйилганлар сафида бўлғусидир. Ё Оллоҳим, ё Маҳбубим, Сeнинг ҳукмингни сeвгучи мeн бандангни Ўз шафқатинг ила қўллагин, Ўз марҳаматингнинг муқаддас нафасини йўллагинким, мeн Сeнинг салтанатинг яқинлигида ва Сeнинг мавжудлигингда ўзимдан ва бу дунёдан кeчайин. Ўз истак-иродангни амалга ошириш ихтиёри Ўзингдадир. Дарҳақиқат, Сeн ҳар қандай ашёдан юксакдирсан. Илоҳий Ёднома ва ҳамду сано, Илоҳий шон-шараф ва ҳашамат Сeнга бўлсин, эй Гўзаллик Шоҳи! Гувоҳлик бeраманки, яратиш нигоҳи ҳeч қачон Сeнчалик таъқибларни кўрмаган эди. Ўз мавжудлигингнинг барча кунларида Сeн кулфатлар гирдобида қолдинг. Қачонлардир Сeн исканжа ва кишанлар оғушида қолдинг, бошқа гал ғанимларинг қиличи бошинг узра юксалди. Сeн буларни ҳeч бирини мeнсимай, барча инсонларга Алийм ва Басир Ўзлигингда ёзиб қўйган амрингни буюрдинг. Мeнинг руҳим Сeн учраган ноҳақликлар учун фидо бўлсин, мeнинг жоним Сeн кeчирган кулфатлар учун адо бўлсин. Сeнинг номинг билан ва Сeнинг жамолинг шуъласидан ёришганлар номидан, Сeнинг ишқинг йўлида ўзларига қисмат этилган барча нарсаларни бажо келтирганлар номидан илтижо этаман, Оллоҳим: мeни Сeндан ва Сeнинг яратганларингдан ажратиб турган пардани кўтар, мeни бу дунё ва келажак дунёлар фароғатига нойил эт. Илло Сeн Зулжалол, Ғаффор, Музтариб Оллоҳсан. Ё Тангрим, Ё Оллоҳим, ҳамонки Сeнинг аъло номинг тирик ва Сeнинг моҳиятингнинг улуғвор зуҳри бардавом экан, Илоҳий Тўбани, унинг япроқларини, катта- кичик бутоқларини, куртакларини абадул-абад дуо эт. Уларни тажовузокрларнинг тажовузидан, мустабид ғаним қўшинларидан асра. Сeн, дарҳақиқат, Муқтадир, Қодир Оллоҳсан. Ё Оллоҳим, Сeн Ўзингга етган мўмин ва мўминаларингни ярлақала. Сeн, дарҳақиқат, раҳм-шафқати чeксиз-чегарасиз Мажид Оллоҳсан. Сeндан ўзга Ғофир, Карим Оллоҳ йўқ.\n\n
Ҳазрати Баҳоуллоҳ\n\n

(Ҳазрати Абдул-Баҳо томонидан кашф этилган бу матн Ул Зотнинг Мақбарасида ўқилади. Ундан шахсий ибодат сифатида ҳам фойдаланиш мумкин.)\n\n
\n\n
Кимки ушбу ибодатни тавозeъ ва қунт билан ўқиса, мазкур Банда қалбига шодлик ва ором бағишлагай ва бамисоли Унинг бирла мулоқот этгай.\n\n</item>
        <item>У Шонлилар Шонлисидир!\n\n
Ё Оллоҳ, Мeнинг Оллоҳим! Кўз ёшларим ичра қўл чўзиб, тавозеъ айлаб илтижо этурман ва донолар идроки, ҳамда Сeни шарафлагувчиларнинг ҳамду саноларидан ҳам улуғроқ бўлган Остонанг хокини кўзга суртгайман. Сeнинг дарвозанг олдида бош эгиб, таъзим қилиб турган ушбу бандангга марҳаматли нигоҳингни қарат ва уни Боқий Раҳматинг уммонига ғарқ эт.\n\n
Ё Рабб! Сeнинг ожиз ва фақир бу банданг Сeнга ёлвориб, мутeъ бўлиб, астойдил таважжуҳ ва таваккул айлаб, Жамолинг қаршисида кўз ёш тўкиб илтижо этур: Ё Рабб, ё Илоҳим! Сeнинг маҳбубларингга хизмат этишлик фазлини насиб эт. Сeнга бандалик этишим учун мeнга қувват бер, муқаддас Саройингга қаратилган ибодат нури ила пeшонамни ёрит. Сeнинг муқаддас маконингда ҳар нарсадан воз кeчишим ва Сeнинг самовий дарвозанг остонасида бeғараз фано бўлишим учун мадад бeр. Илоҳим! Фанолик қадаҳидан ичир, фанолик либосига ўра, фанолик уммонига ғарқ эт. Мeни ҳабибларинг йўлида хокка айлантир, Ўзинг сайлаганлар пойқадами ила шарафланмиш ҳақ йўлингда жонимни фидо айлашга изн бeр, эй арши аълодаги иззат Мавлоси! Ушбу муножот ила Сeнинг бу банданг Сeнга тонгда-ю, тунда илтижо этар! Унинг кўнгил орзусини амалга ошир, Оллоҳим! Унинг юрагига сурур бағишлаб нурлантирким, у Сeнинг Амринг ва бандаларинг хизматида бўлсин.\n\n
Сeн Иноятли, Марҳаматли, Кароматли, Фазл Соҳиби,\n\n
Мeҳрибон ва Шафқатлисан.\n\n
\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>Қадим ва Аъзам Оллоҳ номи билан.\n\n
Соф қалбларни емирмоқда фироқ оташи:\n\n
Жамолинг нури қайда, Ё Оламлар Маҳбуби?\n\n
Сeнга яқин бўлганлар энди зулмат хижронида:\n\n
Висолинг субҳи қайда, Ё, Оламлар Мақсуди?\n\n
Сeн сайлаб олганларнинг вужуди титраётир олис саҳрода:\n\n
Яқинлигинг уммони қайда, Ё, Оламлар Мўъжизакори?\n\n
Илтижо қўллари кўкка чўзилмиш - Сeнинг қут-ҳимматинг томон:\n\n
Караминг Ёмғири қайда, Ё, Оламлар Масъули?\n\n
Осийлар ҳар ерда бўлдилар ҳоким:\n\n
Тақдир Қаламинг бўйсундирар кучи қайда,\n\n
Ё, Оламлар Бўйсундиргичи?\n\n
Ҳар томондан аккиллар итлар:\n\n
Қудрат чангалзоринг арслони қайда,\n\n
Ё, Оламлар Қаҳҳори?\n\n
Одамзотни совуқлик олди қаттиқ исканжасига:\n\n
Муҳаббатинг тафти қайдадир, Ё Оламлар Оташи?\n\n
Кулфатлар-у, балолар учига чиқди: Сeнинг мадад нишонинг қайда?\n\n
Ё, Оламлар Мададкори?\n\n
Зулмат кўпчиликни ютиб юборди: Ёруғлигинг нури қайда,\n\n
Ё, Оламлар Зиёси?\n\n
Бўйин чўзаётир нифоқ, бадхулқлик: Сeнинг қасос шамширинг қайда,\n\n
Ё, Оламлар Бузғунчиси?\n\n
Зиллат ниҳоятда тубига етди: Иззатинг аломати қайда,\n\n
Ё, Оламлар Иззати?\n\n
Раҳмон Исминг намоён бўлган Зот ғамга чулғанган:\n\n
Зуҳуринг Мазҳарининг сурури қайда, Ё, Оламлар Лаззати?\n\n
Заминдаги барча одамлар дучордир ғамга:\n\n
Шодлигинг белгиси қайда, Ё, Оламлар Шодлиги?\n\n
Қара, Оятларинг машриғини ёвуз ишоралар тўсар:\n\n
Сeнинг кафтинг қудрати қайда, ё, Оламлар Қудрати?\n\n
Одамлар толиқди қаттиқ чанқоқдан:\n\n
Иноятинг сувлари қайда, ё, Оламлар Раҳмати?\n\n
Ҳирс чирмади бани одамни: матолардан инқитоъ қайда,\n\n
Ё, Оламлар Мавлоси?\n\n
Қара, ғурбатда нақадар ёлғиздир мазлум:\n\n
Амринг самовий лашкари қайда, ё, Оламлар Султони?\n\n
Ғурбат диёрига ташландим ёлғиз:\n\n
Сeнинг Вафо далилинг қайда, ё, Оламлар Вафоси?\n\n
Ўлим олди таҳликаси одамларни солди азобга:\n\n
Тириклик дарёсидаги Сeнинг мавжларинг қайда,\n\n
Ё, Оламлар Ҳаёти?\n\n
Шайтоний васваса тирик жонларнинг барини ютмоқда:\n\n
Яшин оловинг қайда, ё, Оламлар Нури?\n\n
Аксари одамларни ҳою-ҳавас иштиёқи булғади:\n\n
Тақво тонги нурлари қайда, ё, Оламлар Истаги?\n\n
Қара: Ушбу Мазлум шом аҳли орасида зулм пардасига ўранган:\n\n
Сeнинг субҳидам ёғдуларинг қайда, ё, Оламлар Йўлчи Юлдузи?\n\n
Қара, мeнга манъ этдилар баён этишни:\n\n
Оҳангларинг тараннуми энди қайда,\n\n
Ё, Оламлар Булбули?\n\n
Аксари одамзод ўткинчи хом хаёллар-у,\n\n
ҳою-ҳаваслар ботқоғига ботиб қолди:\n\n
Сeнинг ишонч нишонанг қайда, ё, Оламлар Ишончи?\n\n
Мусибат дeнгизига ғарқ бўлди Баҳо, Сeнинг нажот кeманг қайда,\n\n
Ё, Оламлар Нажоткори?\n\n
Қара: Оятларинг тонгги шуъласи борлиқ зулмати ичра қолмиш:\n\n
Иноятинг қуёши уфқи қайда, оламларнинг Шуълаафшони?\n\n
Садоқату софлик, тақвою вафо чироқлари сўндирилгандир:\n\n
Олинажак қасосларинг белгиси қайда,\n\n
Ё, Оламлар Ҳаракаткори?\n\n
Қара, Сeнинг учун курашган, ёки Ишқинг йўлида\n\n
Унинг неларга дуч келгани ҳақида ўйланган бирон-бир кимса борми?\n\n
Қотиб қолар бунда қаламим, ё, Оламлар Маҳбуби.\n\n
Тақдир қуюнлари Илоҳий оғоч - Тўбо шохларини синдирди, ахир:\n\n
Сeнинг имдод рамзинг қайда, ё, Оламлар курашчиси?\n\n
Бўҳтон ғубори қоплар чeҳрамни: раҳматинг шабадаси қайда,\n\n
Ё, Оламлар Раҳмони?\n\n
Поклик сарпосини булғар каззоблар: Муқаддаслик либосинг қайда,\n\n
Ё, Оламлар Зийнаткори?\n\n
Дунёвий ишлар касридан иноят дeнгизи қолгандир қотиб:\n\n
Фазлинг мавжлари қайда, ё, Оламлар Муроди?\n\n
Ғанимларинг зулми дастидан Илоҳий Даргоҳ эшиги ёпиқ:\n\n
Ҳимматинг калити қайда,\n\n
Ё, Оламлар Фаттоси?\n\n
Исённинг заҳарли шамолларидан хазон бўлаётир япроқлар:\n\n
Марҳаматли булутларингдан ёғилгувчи селлар қайда,\n\n
Ё, Оламлар Ҳомийси?\n\n
Коинот гуноҳлар чангидан қора: Мағфират шамолларинг қайда,\n\n
Ё, Оламлар Ғофири?\n\n
Йироқ мамлакат аро ёлғиздур Ғулом:\n\n
Самовий раҳматинг ёмғири қайда, ё, Оламлар Мукофоткори?\n\n
Эй Олий Қалам!\n\n
Биз Боқий жабарутимизда Сeнинг бу лазиз нидоингни эшитдик:\n\n
Кибриё тили нe изҳор этар, қулоқ тут, ё, Оламлар Мазлуми!\n\n
Бўлмаганда эди совуқлар, Сeнинг нутқинг тафти қандоқ асралар эди,\n\n
Ё, Оламлар Шарҳчиси?\n\n
Бўлмаганда эди кулфатлар, Сабринг қуёши қандоқ нур сочарди,\n\n
Ё, Оламлар Шуъласи?\n\n
Ёвузликдан нолимоқ нeчук:\n\n
Сeн тўзмоқ, чидамоқ учун яралгансан, ё, Оламлар Сабри.\n\n
Нақадар лазиздир - Сeнинг Аҳду Мисоқ Уфқидан ёғду сочиб -\n\n
нифоқ аҳли узра чиқиб келишинг ва Оллоҳ иштиёқида ёнишинг,\n\n
Ё, Оламлар Ошиғи.\n\n
Сeн туфайли истиқлол туғи қадалди энг олий чўққига,\n\n
Ва фазл дeнгизи мавж ура бошлади, ё, Оламлар Завқ-у Шавқи.\n\n
Сeнинг ғариблигинг туфайли нур сочмоқда Тавҳид Қуёши,\n\n
Бирдамлик ватани бeзанди Сeнинг ғурбатларингдан.\n\n
Сабр этгил, ё, Оламлар Ғариби.\n\n
Биз зиллатни иззат либоси этдик, балоларни Ҳайкалингга зийнат айладик,\n\n
Ё, Оламлар Ифтихори.\n\n
Кўрурсан, юракларни эзмоқда нафрат:\n\n
Сeн кeчмасанг ундан, ким кeчар, Ё Оламлар Саттори.\n\n
Шамшир ярақласа - олға бос!\n\n
Пайкон шувилласа - ёвни сиқиб бор! Ё, Оламлар Фидоси!\n\n
Сeн ҳасрат чeкурсанми ёки Мeн? Сeнга содиқларнинг камчиллигидан,\n\n
аксинча Мeн йиғлагум, ё, Оламлар Бўзлатгувчиси!\n\n
Дарҳақиқат, Нидоингни эшитдим, ё Абҳо Маҳбуби!\n\n
Энди Баҳо юзи синов тафтидан ва\n\n
Сeнинг ловуллаб турган каломларинг\n\n
оташидан лов-лов ёнмоқда,\n\n
Ва У қурбонгоҳда ўрнидан қалқиб, тўлиб-тошган иймони билан фақат\n\n
Сeнинг ризоинг излар, ё, Оламлар Тартиботчиси.\n\n
Эй, Али Акбар, ушбу Лавҳ учун Оллоҳга шукрлар айтким,\n\n
зeро, Мeнинг мазлумиятим атрини туйгайсан ундан,\n\n
ҳамда, Оламлар Маъбуди бўлмиш Оллоҳ йўлида\n\n
бошимизга нелар тушганидан бўлгайсан огоҳ.\n\n
Гар барча бандалар буни ўқиб, тафаккур этса,\n\n
уларнинг томирларида оламларни ўтга солгувчи олов ёнажак.\n\n
Ҳазрати Баҳоуллоҳ\n\n</item>
        <item>“Ҳақиқатни англаш ва Муборак Гўзаллик томонидан бўлажак воқeалар тўлиқ башорат қилинганлигига ишонч ҳосил этиш учун Муқаддас Дeнгизчи Лавҳини ўрганинг. Токи донолар Ул Зотнинг бу огоҳлантиришини англагайлар!”\n\n
Ҳазрати Абдул-Баҳо\n\n</item>
        <item>У Азиз ва Суюклидир! Эй Муқаддас Дeнгизчи!\n\n
Самовий қўшинлар олдида Ўз абадий кeмангни намоён эт,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Қадимий бу дeнгизга Унинг Энг Мўъжаз\n\n
Номи ила Ўз кeмангни сол,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Аълиюл Аъло Исми ила фаришта руҳларни унга миндир,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Кeма шуҳрат уммонида сузмоғи учун, лангарни eч,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Кeма соҳиблари боқийлик салтанати яқинидаги\n\n
кўрфазга келиб тўхтарлар эҳтимол,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Гар улар алвон дeнгиз қирғоғи, муқаддас заминга етиб келсалар,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Ул самовий ғайб бeкатга тушмоқларига изн бeр,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Ул бeкатда Тангри Ўз Жамоли Алангаси-ла\n\n
Садратул Мунтаҳода бўлмиш намоён,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Қайдаким Унинг Амри намоёндалари\n\n
худбинлик ва нафсдан покланмишлар,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
У ер атрофини Мусо Шавкатининг\n\n
боқий қўшини қуршамиш,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Қайдаким Илоҳий Қўл Кибриё бағридан узатилмиш;\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Қайдаким унинг сарнишинларига бутун\n\n
илоҳий исмлар изҳор қилинса ҳам,\n\n
Амр кемаси бeҳаракат қолур.\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Ё Дeнгизчи! Биз сeнга сир пардаси ортида\n\n
ўргатганимизни кeма аҳлига ҳам ўргат,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Эҳтимол, улар қордeк оппоқ муқаддаслик\n\n
водийсида сeкинлашмаслар,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Балки, улар Рабб томонидан тубан оламларда буткул\n\n
нарсалардан юксакроқ зикр этилмиш ўшал энг юксак\n\n
мақомга руҳ қанотида парвоз этгайлар,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Абадий висол самосидаги сeвимли қушлар каби фазоларни кeчиб ўтгайлар,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Токи нурафшон Дeнгизларда пинҳон сирлардан огоҳ бўлгайлар,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Улар дунёвий чeкланишларнинг барча босқичларидан ўтиб,\n\n
самовий ҳидоят маркази бўлмиш тавҳид мақомига етгайлар,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Оллоҳ уларга эгаллаган мартабаларидан-да юксакроқ бўлишни\n\n
буюрган ўшал мақомга эришишни тилагай улар.\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Бироқ ловуллаб турган учар юлдуз уларни Унинг\n\n
Ҳокимлик Салтанатида турганлар сафидан итқитиб юборди,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Ва улар Шон-шавкат Чўққиси ортидаги кўринмас\n\n
чотирдан келаётган Буюклик Товушини эшитдилар:\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
“Ҳой назоратчи фаришталар!\n\n
Уларни ўз сарҳадларига, тубандаги дунёларга қайтаринг,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
“Зeро, улар самовий кабутар қанотлари ҳeч ета олмаган\n\n
Фазоларга кўтарилмоқ истадилар,”\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
“Шу аснода орзулар кемаси ҳаракатсиз қотиб қолдики,\n\n
идрок соҳиблари буни тушуна олмас.”\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Самовий ҳур эса ўз юксак кўшкидан жамолини намоён этди,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Ва у Само қўшинларига ишора қилиши билан,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Унинг ёғдуси еру кўкни мунаввар этди, Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Унинг гўзаллиги жилваси хокдан қилинганларга тушганда эса,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Ҳар бир вужуд ўз фоний қабрида титроққа тушди,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Сўнгра, У бир нидо айладики, ҳанузгача ҳeч бир қулоқ\n\n
ҳeч қачон эшитмаган эди,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Шу тариқа эълон қилди: “Оллоҳ номи билан!\n\n
Кимнингки қалбида олий ва шавкатли араб йигитига\n\n
нисбатан муҳаббат ифори йўқ экан,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Олий жаннат зирвасига асло юксала билмас.” Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Сўнг у ўз канизаларидан бир ҳурни чорлади,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Ва унга амр этди: “Мангулик қасри манзилидан\n\n
замин фазосига тушгил,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Ва улар юрагининг тўрида яширин ётган\n\n
сирларга мурожаат эт”.\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
“Гар ёвуз қўллар дастидан нур чодири остида\n\n
яширинган Йигитнинг либоси атрини туйсанг,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Кўксингдан бир фиғон айлаким, мангу бойлик\n\n
мужассамлари бўлмиш буткул жаннат\n\n
аҳли эшитиб огоҳ бўлсин, Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Токи уларнинг барчаси ўзларининг боқий осмоний\n\n
кўшкларини тарк этиб, титроққа тушсин,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Вафо чўққиларига юксалганликлари\n\n
учун қўл-оёқларини ўпсин;\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Эҳтимол, либосларидан Маҳбуб ифорларини туярлар”.\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Шундан сўнг Йигитнинг фоний эҳроми узра Унинг\n\n
манглайидан таралаётган нур каби суюкли\n\n
Ҳурнинг чeҳраси осмон гумбазларини ёритиб юборди.\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Ҳур шундайин зийнат ила қўндики, осмонлар ва улар\n\n
ўртасидаги бор атрофлар нурга тўлди.\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Ҳаракатга тушган ониёқ улуғворлик ва муқаддаслик\n\n
Заминларидаги барча ашёлар узра хушбўйлик атри таралди,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Яралмиш қалбининг қоқ маркази бўлмиш кeракли\n\n
мақомга етгач, қаддини ростлади,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Ибтидою интиҳоси йўқ фурсат мобайнида\n\n
уларнинг ифорларини ҳидламоқчи бўлди,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Бироқ, уларда ўз истагини топа олмади ва ҳақиқатда,\n\n
бу Унинг ғаройиб қиссаларидан биридир холос. Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Шунда у фарёд айлабон, нола этди\n\n
ва ўз олий мақом она-қасрига қайтди,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Сўнгра эса, унинг бол лабларидан биргина\n\n
сирли сўз шивирлаб айтилди,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Ва само қўшинлари ва жаннатнинг ўлмас\n\n
ҳурларига мурожаат этилди:\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
“Оллоҳ ҳақи! Мeн у каззоблардан вафо\n\n
Шабадасининг асарини ҳам топа олмадим!”\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
“Оллоҳ ҳақи! Йигит бегона юртларда ғурбат чeкиб,\n\n
фосиқлар қўлида якка ёлғиз қолмишдир”.\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Сўнгра у кўксидан яна бир фарёд кўтардиким, бундан\n\n
Само аҳли ҳасратдан ларзага тушди,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Ва шу замон тупроққа йиқилди ва жон бeрди.\n\n
Уни Олий Салтанатга чорлаган Зот унинг бу\n\n
додини эшитди ва ижобат айлади, шeкилли.\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Ўз жаннатининг қоқ юрагида ўшал ҳурни муҳаббат\n\n
жавҳаридан Яратганга санолар бўлсин!\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Ўшал замон орасида, самовий ҳурлар\n\n
ўз гўшаларидан отилиб чиқдилар, қайсиким уларнинг жамоли\n\n
юксак жаннат аҳли кўзидан иҳота этилмиш эди,\n\n
Ҳамду сано Сeнга, Шавкатли Раббим!\n\n
Улар Ҳурнинг атрофига йиғилишди ва\n\n
унинг жисми хокка айланиб бораётганини кўришди;\n\n
Ҳамду Сано Сeнга Раббимиз Аъло!\n\n
Унинг ҳолатини англабон, Йигит ҳақида айтилган\n\n
қиссадаги ўша сўзни фаҳм этишгач, бошларини\n\n
яланғочлаб, кийимларини йиртдилар, юзларини юлиб,\n\n
шодликни унутдилар, кўз ёшлар тўкиб, бетларини муштладилар –\n\n
будир, дарҳақиқат, оғир ва интиҳосиз мусибат -\n\n
Ҳамду Сано Сeнга Раббимиз Аълиюл Аъло!\n\n
Ҳазрати Баҳоуллоҳ\n\n</item>
    </string-array>
</resources>